<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>kitASP Docs – 上級者用トピック</title>
    <link>/docs/go-global5/topikku-1/</link>
    <description>Recent content in 上級者用トピック on kitASP Docs</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    
	  <atom:link href="/docs/go-global5/topikku-1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
      
        
      
    
    
    <item>
      <title>Docs: Load Balancing</title>
      <link>/docs/go-global5/topikku-1/topikku/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/go-global5/topikku-1/topikku/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;本項目の設定は推奨設定ではございませんのでご注意ください。負荷分散設定を行いたい場合はkitASP作成の拡張パッケージGGEasyMonitorの項を参照ください。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Load balancing allows GO-Global sessions to be distributed across multiple hosts. Load balancing is required when the host resource requirements for a deployment exceed the capacity of a single host computer. Load balancing is done automatically and is transparent to the user. GOGlobal can also be used with any third party TCP/IP based load-balancing service.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;load-balancing-requirements&#34;&gt;Load Balancing Requirements&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;A GO-Global Host must be installed on each of the hosts in the cluster.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;For Web deployment, if the load balancer is balancing connections to both the Web server (e.g., port 80) and the GO-Global Host (e.g., port 491), each of the GO-Global Hosts in the cluster must have a Web server running and the Web server home directory should contain the GO-Global Web files. If the load balancer is only balancing connections to the GO-Global Host, the GO-Global Web files do not need to be located on each GOGlobal Host. Web files can be installed on the machine running the Web server.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;If an application saves any user specific settings in the registry, (e.g., Corel WordPerfect, Microsoft Word, etc.) we strongly recommend that users operate with roaming profiles rather than local profiles. Since there is no way of predicting which server the user will actually be logged onto in a balanced server farm, working with roaming profiles is the only way to ensure that user specific settings are available to the user at all times.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;A GO-Global Host can be configured to operate as an independent host, a dependent host, or as a relay server. Please note that a relay server cannot be an application host. When setting up a load-balanced relay server configuration, GraphOn recommends using a license server. For more information, see the following sections from Chapter 2: &lt;a href=&#34;https://kitasp-goglobal.gitbook.io/kitasp-documentaion/~/edit/drafts/-L_fpq0Q-h3OMQTw08rI/go-global-5/sbano/raisensu-sbawosurutameno-go-global-no&#34;&gt;&lt;strong&gt;Configuring GOGlobal to use a Central License Server&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; &lt;strong&gt;,&lt;/strong&gt; &lt;a href=&#34;https://kitasp-goglobal.gitbook.io/kitasp-documentaion/~/drafts/-L_fpq0Q-h3OMQTw08rI/primary/go-global-5/sbano/raisensu-sba/sba-3-no&#34;&gt;&lt;strong&gt;Three-Server Redundancy&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, and &lt;a href=&#34;https://kitasp-goglobal.gitbook.io/kitasp-documentaion/go-global-5/sbano/raisensu-sba/raisensu-fuiruno&#34;&gt;&lt;strong&gt;License-File List Redundancy.&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; &lt;strong&gt;​&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;independent-hosts&#34;&gt;Independent Hosts&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Independent hosts are GO-Global Hosts that do not interact with other GO-Global Hosts running on the network. Independent hosts appear in the Cluster Manager on the first level of the GO-Global Hosts tree view as an independent node. The GO-Global setup program configures GO-Global Hosts to operate as independent hosts. GO-Global clients can connect to independent hosts directly by specifying the name or IP address of the server in the &lt;strong&gt;Connection&lt;/strong&gt; dialog or the location box of a Web browser. Clients can also connect to independent hosts through a third party network load balancer that distributes client connections among several servers. However, session reconnect is not supported in the latter configuration and must be disabled.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;GO-Global Hosts&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/image5/6-1-1.png&#34; alt=&#34;6-1-1&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;relay-servers&#34;&gt;Relay Servers&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A relay server is a GO-Global Host that provides centralized control over one or more GO-Global Hosts. Relay servers maintain client connections and distribute GO-Global sessions across a set of load-balanced application hosts. Relay servers appear in the Cluster Manager on the first level of the list of All Hosts as nodes with one or more dependent hosts.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;to-configure-a-go-global-host-to-operate-as-a-relay-server&#34;&gt;To configure a GO-Global Host to operate as a relay server&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Select the desired host from the list of &lt;strong&gt;All Hosts.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Click Tools | Host Options.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Click the &lt;strong&gt;General&lt;/strong&gt;tab.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Type the name or IP address of the computer in the &lt;strong&gt;Relay server&lt;/strong&gt; box.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Click &lt;strong&gt;OK.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A message box is displayed indicating that the change will not take effect until the &lt;strong&gt;GO-Global Application Publishing Service&lt;/strong&gt; on the relay server has been restarted. Click OK.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Stop and restart the &lt;strong&gt;GO-Global Application Publishing Service&lt;/strong&gt; from the Services option in the Control Panel.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;After configuring a host to run as a relay server with one or more dependent hosts, GO-Global load-balances client connections and ensures that sessions start successfully. If a session fails to start on the selected host, the relay server selects another host and tries again until it finds one that can support the session.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;When setting up a relay server environment, be sure the same &lt;strong&gt;Log Folder&lt;/strong&gt; path for the relay server exists on the dependent hosts. Otherwise, the &lt;strong&gt;Sign In&lt;/strong&gt; dialog will not appear when users attempt to sign in to GO-Global. Create a log directory on the C: drive of each relay server (e.g., C:\Data\APS_LOGS) or use C:\Program Files\GraphOn\GO-Global\Log which already exists on the dependent host.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Make sure this same path exists on the dependent host. In addition to changing the &lt;strong&gt;Log Folder&lt;/strong&gt; path in the Cluster Manger, the \Log\Codes and \Log\Templates directories must be copied to the new location.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;When a relay server is selected in the Cluster Manager, the number of processes running on all dependent hosts is not listed in the Cluster Manager&amp;rsquo;s status bar.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;A relay server requires a minimum of 512 MB of RAM. For most deployments and for best results, 1 GB with a multiprocessor server is recommended. Depending on the number of dependent hosts attached to the relay server, more RAM may be required. Memory and CPU requirements for the dependent hosts are determined by the applications that are published and the number of users accessing the system. In general, a dependent host can support 12 &amp;ldquo;heavy&amp;rdquo; users/500 MHz CPU and 25 &amp;ldquo;light&amp;rdquo; users/500 MHz CPU. (&amp;ldquo;Heavy&amp;rdquo; is defined as a user running one or more large applications with continuous user interaction. &amp;ldquo;Light&amp;rdquo; is defined as a user running one application with intermittent user interaction.)&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;dependent-hosts&#34;&gt;Dependent Hosts&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A dependent host is a GO-Global Host that is connected to a relay server. GO-Global clients cannot connect directly to dependent hosts. Instead, they connect to the associated relay server, and the relay server selects one of the connected servers to host the session.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;to-configure-a-go-global-host-to-operate-as-a-dependent-host&#34;&gt;To configure a GO-Global Host to operate as a dependent host&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Select the desired host from the list of &lt;strong&gt;All Hosts.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Click Tools | Host Options.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Click the &lt;strong&gt;General&lt;/strong&gt; tab.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Type the name or IP address of the relay server in &lt;strong&gt;Relay server&lt;/strong&gt; edit box.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Click &lt;strong&gt;OK.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A message box is displayed indicating that the change will not take effect until the &lt;strong&gt;Application Publishing Service&lt;/strong&gt; has been restarted. Click &lt;strong&gt;OK.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Stop and restart the &lt;strong&gt;GO-Global Application Publishing Service&lt;/strong&gt; from the Services option in the Control Panel.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;When the Application Publishing Service is restarted, the dependent host will appear beneath the relay server in the Cluster Manager&amp;rsquo;s list of GO-Global Hosts. A dependent host with a yellow x indicates that the host has been &amp;ldquo;orphaned;&amp;rdquo; in other words, that its relay server has gone down. If a host&amp;rsquo;s icon has a red X, the administrator does not have administrative rights on the host. If the host&amp;rsquo;s icon has a red X and is grayed out, the host is no longer running the Application Publishing Service or it has been turned off. In either case, the administrator is unable to access that host from the Cluster Manager.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Users are authenticated on dependent hosts, not on relay servers. As a result, dependent hosts can be located on a different network than their associated relay server. For example, dependent hosts can be located behind a firewall on an internal, Active Directory network, and the associated relay server can be located in a demilitarized zone (DMZ) that is outside the firewall. If &lt;strong&gt;Integrated Windows authentication&lt;/strong&gt; is used, clients and dependent hosts must be located on the same domain, but the relay server can be located on a different domain.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;We recommend installing the same set of applications on each dependent host and using the same installation path.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;administering-relay-servers-and-dependent-hosts-on-different-networks&#34;&gt;Administering Relay Servers and Dependent Hosts on Different Networks&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;When a user starts the Cluster Manager on a relay server or a dependent host, the Cluster Manager connects to the relay server and attempts to authenticate the user using Integrated Windows authentication. If the Cluster Manager is running on a dependent host and the associated relay server is located on a different network, a message such as the following is displayed:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Failed to log you on to Server8. This computer (Server4) and Server 8 may be located on different networks. Would you like to log onto Server 8 and administer it remotely?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Clicking &lt;strong&gt;No&lt;/strong&gt;will return you to the &lt;strong&gt;All Hosts&lt;/strong&gt; node of the Cluster Manager. Clicking &lt;strong&gt;Yes&lt;/strong&gt; will initiate a special remote administration session on the relay server as follows:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;The Cluster Manager on the dependent host starts the GO-Global Client.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The client connects to the relay server and starts a session. The &lt;strong&gt;Sign In&lt;/strong&gt;dialog is displayed to the user.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The user signs in, specifying the user name and password of an account that is a member of the Administrators group on the relay server.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The Cluster Manager starts on the relay server. The user can now administer the relay server and all of its dependent hosts.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A maximum of two administration sessions can run on the relay server at any given time, regardless of the &lt;strong&gt;Maximum sessions on this host&lt;/strong&gt; setting in the Cluster Manager and regardless of license restrictions.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Dependent hosts inherit their list of published applications, server settings, and user settings from the relay server. Applications must be installed in the same directory on all dependent hosts. Applications do not need to be installed on the relay server. When a GO-Global Host is connected to a relay server all of its server settings are synchronized with those of the relay server. When any changes are made to the relay server&amp;rsquo;s settings, they are also made to &lt;strong&gt;All Hosts&lt;/strong&gt; connected to that relay server. The only settings that are allowed to vary are the maximum number of sessions and the name of the relay server. All other settings in the &lt;strong&gt;Host Options&lt;/strong&gt; and &lt;strong&gt;Application Properties&lt;/strong&gt; dialogs are grayed out and cannot be modified.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;When setting up a relay server, if an application is installed but not published on the dependent host, you will need to publish the application on the relay server through the Cluster Manager. For example, if Adobe Reader 7.0 is installed on the dependent host at C:\Program Files\Adobe\Acrobat 7.0\Reader\AcroRd32.exe, open the Cluster Manager on the relay server and type this path location in the &lt;strong&gt;Executable Path&lt;/strong&gt; box in the &lt;strong&gt;Add Application&lt;/strong&gt; dialog.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Before publishing an item on a mapped drive, verify that the drive is mapped to the same drive letter and location on the dependent hosts as it is on the relay server.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;host-selection&#34;&gt;Host Selection&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;When a client connects to a relay server, the relay server attempts to start a session on the dependent host that has the lowest number of running sessions as a percentage of the maximum number of sessions allowed for the host.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;If the session fails to start on the selected host, the relay server successively attempts to start the session on other available hosts until it finds one that can support the session. If there are no available hosts (i.e., if the number of running sessions on All Hosts equals the maximum number allowed), the following message is displayed to the user:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/image5/6-1-2.png&#34; alt=&#34;6-1-2&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otherwise, if the session cannot be started on any of the available hosts, the following message is displayed to the user:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/image5/6-1-3.png&#34; alt=&#34;6-1-3&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In a relay server setting, GO-Global checks the maximum sessions settings on the relay server and its dependent hosts. The maximum sessions value on the relay server is the maximum number of sessions that can be run concurrently on all dependent hosts assigned to that relay server. To modify the Maximum sessions on this host setting, open the Cluster Manager on the host, click Host Options | Session Startup.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;relay-server-failure-recovery&#34;&gt;Relay Server Failure Recovery&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;On Windows hosts, the Application Publishing Service can be configured to automatically restart if the service fails. If a relay server fails, clients are disconnected but sessions continue to run on the GO-Global Hosts that were connected to the relay server. These servers will attempt to reconnect to the relay server every 15 seconds. When a dependent host reconnects to the relay server, it re-adds its sessions to the relay server and restores any state information associated with the disconnected sessions. Clients are then able to sign back in and resume their sessions. Clients do not automatically attempt to reconnect to the relay server.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In order to provide higher service availability, a failover server can be configured for the GOGlobal relay server using the Microsoft Cluster Service. In this configuration, if the relay server fails for any reason, the failover server immediately takes the place of the failed server. Application hosts automatically reconnect to the failover server, and users will generally be able to log on and reconnect to their disconnected sessions within 1-2 minutes of the relay server failure.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;relay-server-in-a-dmz&#34;&gt;Relay Server in a DMZ&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A relay server in a DMZ can be separated from its dependent application servers by a firewall, with the following requirements:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;The dependent application server must be able to connect to the relay server from behind the firewall. Please note that the reverse is not required. The relay server does not need to be able to connect to the dependent application server.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The client must be able to connect to the relay server in the DMZ.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;When a session starts on a dependent application server, the dependent application server opens a connection to the relay server. When the relay server receives data from the session&amp;rsquo;s clients, it forwards the data to the session over this connection. Similarly, when the relay server receives data from the session over this connection, it forwards the data to the session&amp;rsquo;s clients.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The relay server generally has two network interfaces: one that is accessible from clients outside the DMZ, and one that is accessible from dependent application servers behind the firewall.&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: GO-Globalホストパフォーマンスカウンタ</title>
      <link>/docs/go-global5/topikku-1/go-global-server-pafumansu-kaunta/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/go-global5/topikku-1/go-global-server-pafumansu-kaunta/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;WindowsパフォーマンスモニタにGO-Globalホストパフォーマンスカウンタを加えて、アクティブなセッション数やホストに接続しているクライアント数を追跡できます。また、パフォーマンスカウンタを追加することにより、中継サーバに接続しているホストの数を追跡したり、各ホスト上で実行可能なセッションの最大数を確認することも可能になります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;GO-Globalホストパフォーマンスカウンタにより、システム管理者は GO-Globalホストへのネットワークアクセスが可能な任意のマシンからホストの活動を監視できます。リモート操作でパフォーマンスを監視するには、Remote Registry Service (Regsvc.exe) を有効にする必要があります。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;go-globalサーバパフォーマンスカウンタをパフォーマンスモニタに追加する方法&#34;&gt;GO-Globalサーバパフォーマンスカウンタをパフォーマンスモニタに追加する方法&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;[スタート | プログラム | 管理ツール | パフォーマンス]の順にクリックします。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;+ボタンをクリックして、カウンタを追加します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[&lt;strong&gt;パフォーマンス オブジェクト&lt;/strong&gt;]項目で [&lt;strong&gt;GO-Global Server&lt;/strong&gt;]を選択し、クリックします。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[&lt;strong&gt;一覧からカウンタを選ぶ&lt;/strong&gt;]項目で目的のカウンタ(Active Sessions、Client Connections、Maximum Sessions、Server Connections)をクリックして、 [&lt;strong&gt;追加&lt;/strong&gt;]をクリックします。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/image5/6-2-1.png&#34; alt=&#34;6-2-1&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;GO-Globalホストパフォーマンスカウンタ を以下に示します。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Client Connections&lt;/strong&gt; － 独立したホストまたは中継サーバ上のクライアント接続の総数。この値は、依存ホストでは常に 0 です。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Server Connections&lt;/strong&gt;－ 中継サーバーに接続している依存ホストの総数。この値は、独立ホストまたは依存ホストでは常に 0 です。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Active Sessions&lt;/strong&gt; － 独立したホストまたは依存ホストの場合、これはホスト上で実行されているセッションの数です。中継サーバの場合、これは接続されているすべての依存ホストでホストされているセッションの総数です。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Maximum Sessions&lt;/strong&gt; － Cluster Managerの [&lt;strong&gt;Host Options&lt;/strong&gt;]ダイアログで設定した &lt;strong&gt;セッションの最大数&lt;/strong&gt;を表示します。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/image5/6-2-2.png&#34; alt=&#34;6-2-2&#34;&gt;&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: 委任サポートの設定要件</title>
      <link>/docs/go-global5/topikku-1/saptono/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/go-global5/topikku-1/saptono/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;第4章で説明したように、統合Windows認証を &lt;strong&gt;ホストのキャッシュパスワード&lt;/strong&gt;なしで使用すると、一部のネットワークリソースにアクセスするためにWindows委任が必要になる場合があります。 たとえば、委任が有効になっていないと、グループポリシーが正しく適用されないことがあります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;委任サポートの構成要件は次のとおりです。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;委任には、Kerberos認証プロトコルとActive Directoryドメインが必要です。どちらもWindows 2000 で初めて採用された機能です。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Domain Name System(DNS)サーバは、Service Location (SRV)リソースレコードをサポートしている必要があります。また、DNSサーバはDNSダイナミック更新をサポートしていることが推奨されています。DNSダイナミック更新プロトコルがサポートされていない場合は、システム管理者は、ドメインコントローラで作成されDNSサーバによって保存されたレコードを手動で設定する必要があります。Windows 2000以降で提供されているDNSサービスは、これらの要件をサポートしています。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;GO-Globalクライアント、GO-Globalホスト、および電子メールやデータベースなどなんらかのバックエンドサービスをホストしているコンピュータは、Kerberosをサポートしている必要があります。Kerberosは、Windows 2000以降を稼動しているシステムの、Windows 2000以降の Active Directoryドメインでサポートされます。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;クライアントのユーザーアカウントは、GO-Global Application Publishing Serviceによる委任をサポートしている必要があります。 &lt;strong&gt;Active Directoryユーザーとコンピュータ&lt;/strong&gt;の管理コンソールで、ユーザーを選択して **[アクション | プロパティ]**の順にクリックします。 &lt;strong&gt;アカウントタブ&lt;/strong&gt;をクリックします。 [アカウントオプション]リストボックスを下にスクロールして、 **[アカウントが機密で委任できない]**オプションが無効になっていることを確認します。 **[アカウントは委任に対して信頼されている]**オプションを有効にします。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/image5/6-3-1.png&#34; alt=&#34;6-3-1&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Windows Server 2008の[プロパティ]ダイアログに[委任]タブが表示されない場合、これは仕様によるものです。[委任]タブは、サービスアカウントに対してサービスプリンシパル名(SPN)が作成された後にのみ表示されます。昇格したコマンドプロンプトで、&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;setspn -A HTTP / intranet.domain.local DOMAIN\Account
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;を実行します。Active DirectoryでDOMAIN\Accountを検索します。 **[委任]**タブが[プロパティ]ダイアログに表示されます。 **[このユーザを任意のサービスへの委任に対して信頼する]**を選択します(Kerberosのみ)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/image5/6-3-2.png&#34; alt=&#34;6-3-2&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;GO-Globalホストには、ユーザのアカウントを他のコンピュータに委任する権限が必要です。 **[Active Directory ユーザーとコンピュータ]**管理コンソールでコンピュータを選択し、 **[ アクション | プロパティ ]**の順にクリックします。プロパティ[委任]タブをクリックします。 **[任意のサービスへの委任に対してコンピュータを信頼する]**を有効にします **(Kerberos)。**これらの委任権限を適用するには、GO-Global Application Publishing Serviceをローカルシステムアカウントで実行するように設定する必要があります。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/image5/6-3-3.png&#34; alt=&#34;6-3-3&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Active Directory内の任意のサービス(Kerberosのみ)への **[コンピュータを委任に対して信頼する]**を有効にしたら、委任を有効にするためにGO-Globalホストを再起動する必要があります。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;GO-Global Application Publishing Service&lt;/strong&gt;のService Principle Name(SPN)をActive Directoryに登録できるようにする必要があります。GO-Global Application Publishing Serviceは、サービスが再実行されるたびにこれを試みます。 &lt;strong&gt;setspn.exe&lt;/strong&gt;ユーティリティ(Microsoft Resource Kitに収録。Microsoft からも個別にダウンロード可能)を使用して、SPNが正しく設定されているかどうかを確認できます。下の図は、setspn.exeをGO-Globalホストで実行したときに表示されるコマンドウィンドウです。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/image5/6-3-4.png&#34; alt=&#34;6-3-4&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;adlab-ggserverを、GO-Globalホストのコンピュータ名に置き換えます。{54094C05-F977-4987-BFC9-E8B90E088973} Globally Unique Identifier(GUID)は、GO-Global Application Publishing Serviceが {54094C05-F977-4987-BFC9-E8B90E088973}/adlab-ggserver.adlab.graphon.com SPNを作成するときに使用します。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;次のコマンドウィンドウは、GO-Globalホストで &lt;strong&gt;setspn.exe&lt;/strong&gt;を実行したときに表示される出力画面で、ネットワーク設定にエラーがあることを示しています。上述のすべての要件が満たされている場合、この画面は表示されません。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/image5/6-3-5.png&#34; alt=&#34;6-3-5&#34;&gt;&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: クライアントの印刷処理</title>
      <link>/docs/go-global5/topikku-1/untitled-1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/go-global5/topikku-1/untitled-1/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;GO-Globalは、すべてのクライアントでクライアント側の印刷をサポートします。デフォルトでは、GO-Globalは、ユーザがGO-Globalホストにサインインすると、クライアントのデフォルトプリンタ情報を自動的に検出します。これには、デフォルトのプリンタのポートとプリンタドライバが含まれます。プリンタドライバがGO-Globalホストにインストールされていない場合、GO-Globalはドライバを見つけて自動的にインストールしようとします。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;GO-Globalホスト上でアプリケーションを実行すると、ネットワークプリンタやコンピュータに直接接続されているプリンタ(シリアルポート、パラレルポート、USBポートなど)で印刷できます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;管理者は、 &lt;strong&gt;-ac&lt;/strong&gt;および &lt;strong&gt;printerconfig&lt;/strong&gt;のGO-Global起動パラメータを使用して、使用可能なプリンタを制御できます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ショートカットからGO-Globalを実行する場合は、GO-Globalホスト上で実行されているアプリケーションから&amp;quot;all&amp;quot;、&amp;ldquo;none&amp;rdquo;、&amp;ldquo;default&amp;quot;を指定して-acパラメータを使用します。例えば全てのプリンタを使用できるようにするには、ターゲットを次のように指定してショートカットを作成します。&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;&amp;quot;C：¥Program Files¥GraphOn¥GO-Global¥Client¥gg-client.exe&amp;quot; -ac all
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;と指定したターゲットでショートカットを作成します。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同様に、ハイパーリンクからGO-Globalを実行する場合は、 &lt;strong&gt;printerconfig&lt;/strong&gt;パラメータに &amp;ldquo;all&amp;rdquo;、 &amp;ldquo;none&amp;rdquo;、 &amp;ldquo;default&amp;quot;を指定します。たとえば、次のハイパーリンクを使用すると、すべてのプリンタが使用可能になります。&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;http://hostname/goglobal/logon.html?printerconfig=all
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;オプションを指定しない場合、GO-Globalは自動的にユーザのデフォルトプリンタのみを設定します。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;クライアントプリンタを設定するには、 &lt;strong&gt;印刷スプーラサービス&lt;/strong&gt;がGO-Globalホスト上で実行されている必要があります。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: プリンタドライバへのアクセスの指定</title>
      <link>/docs/go-global5/topikku-1/purintadoraibahenoakusesuno/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/go-global5/topikku-1/purintadoraibahenoakusesuno/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;GO-Globalは、次のソースからプリンタドライバを入手できます。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;**Universal Printer Driver:**GO-Globalには、任意のクライアントプリンタに印刷できる &lt;strong&gt;ユニバーサルプリンタドライバ&lt;/strong&gt;が含まれています。このオプションを有効にすると、ユニバーサルプリンタドライバを使用してクライアントプリンタを設定できます。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;**Windows Printer Drivers:**既にインストールされているネイティブドライバを使用してプリンタを構成できるようにするには、 &lt;strong&gt;Windowsプリンタドライバ&lt;/strong&gt;オプションを有効にします。GO-GlobalがMicrosoft Windowsに付属のネイティブプリンタドライバを自動的にインストールできるようにするには、 *&lt;em&gt;自動的にドライバをインストールします。&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ユニバーサルプリンタドライバ&lt;/strong&gt;または &lt;strong&gt;Windowsプリンタドライバ&lt;/strong&gt;が有効になっていない場合、プリンタは設定されず、クライアントの印刷は無効になります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ユニバーサルプリンタドライバ&lt;/strong&gt;のみが有効な場合、ユニバーサルプリンタドライバのみがプリンタドライバとして使用されます。ネイティブドライバは使用されません。これがデフォルト設定です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Windowsプリンタドライバオプション&lt;/strong&gt;のみが有効な場合、GO-Globalホストにインストールされているネイティブプリンタドライバのみが使用されます。プリンタのネイティブドライバがインストールされていない場合、そのプリンタは設定されません。 &lt;strong&gt;Windowsプリンタドライバ&lt;/strong&gt;と &lt;strong&gt;ドライバの自動インストール&lt;/strong&gt;を有効にすると、ホストにインストールされているネイティブプリンタドライバまたはWindowsに含まれているプリンタドライバのみが使用されます。プリンタのネイティブドライバがインストールされておらず、Windowsに含まれていない場合、そのプリンタは設定されません。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ユニバーサルプリンタドライバ&lt;/strong&gt;と &lt;strong&gt;Windowsプリンタドライバ&lt;/strong&gt;の両方が有効になっていて、プリンタのネイティブドライバがホストにインストールされている場合は、プリンタのネイティブドライバがプリンタの設定に使用されます。ホストにインストールされていない場合、プリンタはユニバーサルプリンタドライバを使用するように設定されています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ユニバーサルプリンタドライバは、Windows、Linux、およびMac OS Xでサポートされています。ユニバーサルプリンタドライバで印刷する場合、ユーザ(またはグループ)はTempディレクトリにフルアクセスする必要があります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ユニバーサルプリンタドライバを有効にすると、 &lt;strong&gt;Preview PDF&lt;/strong&gt;というプリンタが各セッションで構成されます。このプリンタに印刷されたドキュメントは自動的に.pdfファイルに変換され、クライアントコンピュータに表示されます。ユーザは、自由に文書を保存、印刷、電子メールで送信できます。ユニバーサルプリンタドライバのPDF変換機能を使用するには、Adobe ReaderなどのPDFリーダーがクライアントコンピュータに必要です&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ユニバーサルプリンタドライバ&lt;/strong&gt;は標準の印刷プロパティダイアログを使用し、他のドライバが提供するより高度な印刷オプションのいくつかを提供しないかもしれません。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;管理者は、 &lt;strong&gt;Host Option&lt;/strong&gt;ダイアログを使用して、プリンタドライバソースへのアクセスを設定します。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;プリンタ-ドライバへのアクセスの指定方法&#34;&gt;プリンタ ドライバへのアクセスの指定方法&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Cluster Manager で、 [&lt;strong&gt;All Hosts&lt;/strong&gt;]の一覧から目的のホストを選択します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[Tools | Host Options]の順にクリックします。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[&lt;strong&gt;Client Access&lt;/strong&gt;]タブをクリックします。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[&lt;strong&gt;Printers&lt;/strong&gt;]チェックボックスをクリックします。
5.
目的のドライバソースの横にあるチェックボックスをクリックします。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[&lt;strong&gt;OK&lt;/strong&gt;]をクリックします。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;クライアント側の印刷は、デフォルトで有効になっています。管理者は、Cluster Managerの「 &lt;strong&gt;Host Options&lt;/strong&gt;」ダイアログを使用してクライアント側の印刷を無効にします。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;クライアントプリンタのサポートの無効方法&#34;&gt;クライアントプリンタのサポートの無効方法&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Cluster Managerで、[&lt;strong&gt;All Hosts&lt;/strong&gt;]の一覧から目的のサーバを選択します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[Tools | Host Options]の順にクリックします。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[&lt;strong&gt;Client Access&lt;/strong&gt;]タブをクリックします。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ユニバーサルプリンタドライバ&lt;/strong&gt;と &lt;strong&gt;Windowsプリンタドライバ&lt;/strong&gt;を無効にします。これらのオプションのいずれも選択されていない場合、クライアントの印刷は無効になります。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[&lt;strong&gt;OK&lt;/strong&gt;]をクリックします。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/image5/6-5-1.png&#34; alt=&#34;6-5-1&#34;&gt;&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: プリンタの構成</title>
      <link>/docs/go-global5/topikku-1/purintano/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/go-global5/topikku-1/purintano/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;GO-Globalクライアントがホストに接続すると、 &lt;strong&gt;プロキシプリンタ&lt;/strong&gt;が自動的にホスト上に作成され、クライアントプリンタに印刷するためのインタフェースとして機能します。プロキシプリンタは、GO-Globalセッションで実行されているアプリケーションとクライアントプリンタ間のブリッジとしてGO-Globalがホスト上に設定するプリンタです。プロキシプリンタは自動または手動で設定できます。 プロキシプリンタを設定する場合は、ネイティブプリンタドライバが優先されます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;プロキシプリンタを設定する場合は、ネイティブプリンタドライバが推奨されます(使用可能で、設定によって使用可能な場合)。ネイティブドライバが利用できないとき、代わりに &lt;strong&gt;ユニバーサルプリンタドライバ&lt;/strong&gt;が使用できます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;管理者がプロキシプリンタを作成するときに使用するプリンタドライバを管理する方法はいくつかあります。クライアントプリンタからの設定は、プロキシプリンタにも反映されます。セッションが終了すると、セッションのプロキシプリンタは削除されます。セッションが切断されても、プロキシプリンタは削除されません。システム上のすべてのプロキシプリンタは、Application Publishing Serviceの起動時に削除されます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;プロキシプリンタが設定されている場合、ネイティブプリンタドライバを選択するときの優先順位の階層があります。Windowsプリンタドライバオプションがクラスタマネージャで無効になっている場合、この階層は適用されません。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ネイティブドライバは次の順序で選択されます。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;プリンタアプレット&lt;/strong&gt;プリンタアプレットでユーザーが手動でプリンタドライバを選択すると、他のすべてのドライバ選択方法よりも優先されます。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;マップされたプリンタドライバ&lt;/strong&gt;MappedPrinterDrivers.xmlには、各ドライバに使用できるドライバ名のリストが含まれています。このファイルはApplication Publishing Serviceによって生成されますが、管理者が手動で編集することもできます。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;クライアントドライバ名&lt;/strong&gt;クライアントにインストールされているドライバの正確な名前のドライバが、プロキシプリンタの設定に使用されます。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: プリンタアプレット</title>
      <link>/docs/go-global5/topikku-1/purintaapuretto/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/go-global5/topikku-1/purintaapuretto/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;GO-Globalのプリンタアプレットを使うと、プリンタの追加と削除、プリンタのプロパティの編集、デフォルトプリンタの設定、プリンタドライバの選択、テストページの印刷ができます。プリンタアプレットはプログラムウィンドウからアクセスできます。構成されているすべてのクライアントプリンタと、ユーザがアクセスできるすべてのホストプリンタが一覧表示されます。プリンタのリストは、-acパラメータとprinterconfigパラメータだけでなく、クラスタマネージャのプリンタドライバ設定によっても異なります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;プリンタアプレットのアイコンについては後述します。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/image5/6-7-1.png&#34; alt=&#34;6-7-1&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ユーザが次回GO-Globalにサインインしたときに、プリンタアプレットで行った設定は保存されます。これらの設定はコマンドラインオプションよりも優先されます。プリンタアプレットで行ったプリンタの変更はすぐに有効になります。ユーザはセッションを再開する必要はありません。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;プリンタの追加と削除&#34;&gt;プリンタの追加と削除&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;プリンタは、プリンタアプレットを介して追加または削除されても、クライアントコンピュータに対して追加または削除されず、GO-Globalで使用するように設定されているプリンタのみが判断されます。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;クライアントプリンタを追加する方法&#34;&gt;クライアントプリンタを追加する方法&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;プログラムウィンドウから[File | Printer]の順にクリックします。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Add&lt;/strong&gt;ボタンをクリックします。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Add Printer&lt;/strong&gt;ダイアログから目的のプリンタを選択し、 &lt;strong&gt;Add&lt;/strong&gt;をクリックします。これにより、設定済みプリンタのリストにそのプリンタが追加され、使用可能になります。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;プリンタがプリンタアプレットから追加されると、-acコマンドラインオプションやprinterconfigパラメータに関係なく、起動時にプリンタが設定されます。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;プリンタを削除する方法&#34;&gt;プリンタを削除する方法&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;プログラムウィンドウから[File | Printer]の順にクリックします。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;リストから目的のプリンタを選択します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Remove&lt;/strong&gt;ボタンをクリックします。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;リストからプリンタを削除すると、次にユーザーがGO-Globalセッションを開始したときにそのプリンタが設定されなくなります。 [追加]ボタンをクリックしてリストから選択することで、プリンタをいつでもリストに追加できます。&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: デフォルトプリンタの設定</title>
      <link>/docs/go-global5/topikku-1/deforutopurintano/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/go-global5/topikku-1/deforutopurintano/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;ユーザは、プリンタアプレットでデフォルトのプリンタを指定できます。デフォルトプリンタは、黒い丸とプリンタ上のチェックマークで示されます。サーバプリンタを含むすべてのプリンタをデフォルトとして指定できます。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;デフォルトプリンタを設定する方法&#34;&gt;デフォルトプリンタを設定する方法&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;プログラムウィンドウから[File | Printer]の順にクリックします。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;リストから目的のプリンタを選択します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Set Defaultボタンをクリックします。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: プリンタ設定を編集する</title>
      <link>/docs/go-global5/topikku-1/purintawosuru/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/go-global5/topikku-1/purintawosuru/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;プリンタアプレットを通じて、ユーザはレイアウトの向きや用紙サイズなどのプリンタ設定を編集できます。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;プリンタ設定を編集する方法&#34;&gt;プリンタ設定を編集する方法&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;プログラムウィンドウから[File | Printer]の順にクリックします。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;リストから目的のプリンタを選択します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ボタンをクリックします。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;必要に応じてプロパティを編集し、 [&lt;strong&gt;OK&lt;/strong&gt;]をクリックします。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: テストページを印刷する</title>
      <link>/docs/go-global5/topikku-1/tesutopjiwosuru/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/go-global5/topikku-1/tesutopjiwosuru/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;ユーザは、プリンタアプレットからテストページを印刷して、プリンタが正しく設定されていることを確認し、プリンタがグラフィックとテキストを正しく印刷しているかどうかを確認できます。テストページには、プリンタ名、モデル、ドライバソフトウェアのバージョンなどの情報も表示されます。これは、プリンタの問題のトラブルシューティングに役立つ場合があります。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;テストページを印刷する方法&#34;&gt;テストページを印刷する方法&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;プログラムウィンドウから[File | Printer]の順にクリックします。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;リストから目的のプリンタを選択します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Test Pageボタンをクリックします。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: プリンタのドライバを変更</title>
      <link>/docs/go-global5/topikku-1/purintanodoraibawo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/go-global5/topikku-1/purintanodoraibawo/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;プリンタアプレットを通じて、ユーザは自分のプリンタ用に異なるドライバを選択できます。これは、ドライバが正しく機能していない場合や、ユーザがネイティブドライバとユニバーサルプリンタドライバを切り替えたい場合に便利です。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;プログラムウィンドウから[File | Printer]の順にクリックします。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;リストから目的のプリンタを選択します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ドライバボタンをクリックしてプリンタドライバの選択ダイアログを開き、GO-Globalホストマシンに現在インストールされているドライバを一覧表示します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;新しいドライバを選択して[OK]をクリックします。これで、プリンタは新しいドライバで設定されました。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;ユニバーサルプリンタドライバのみがクラスタマネージャでドライバソースとして指定されている場合、ユーザはドライバを変更できません。ユーザはGO-GlobalのPreview PDFプリンタまたはサーバベースのプリンタのドライバを変更できません。&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: プリンター設定のリセット</title>
      <link>/docs/go-global5/topikku-1/purintnorisetto/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/go-global5/topikku-1/purintnorisetto/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;ユーザはいつでも、設定やプリンタ設定など、プリンタデータをデフォルト設定にリセットできます。これは、プリンタが正しく設定されていない場合や、ユーザにプリンタの問題が発生している場合に便利です。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;プリンタの設定をリセットする方法&#34;&gt;プリンタの設定をリセットする方法&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;プログラムウィンドウから[File | Printer]の順にクリックします。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;**[Reset Printers]**をクリックします。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;プリンタ設定をリセットすると、セッションからすべてのプロキシプリンタが削除されます。 クライアントプリンタに再度印刷するには、セッションを再開する必要があります。 これにより、デフォルトプリンタが元のデフォルト設定にリセットされます。&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: プリンタードライブマッピング</title>
      <link>/docs/go-global5/topikku-1/purintdoraibumappingu/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/go-global5/topikku-1/purintdoraibumappingu/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;管理者は、MappedPrinterDrivers.xmlを編集してプリンタドライバをマップできます。 ほとんどのGO-Global展開では、管理者はこのファイルを編集する必要はありません。 これは、ホストのドライバ名がクライアントの名前と完全に一致しない場合、または管理者がネイティブドライバを上書きしてクライアントに別のプリンタドライバまたはユニバーサルプリンタドライバを使用させたい場合に使用するドライバを指定するために使用されます。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;別のプリンタドライバを指定する方法&#34;&gt;別のプリンタドライバを指定する方法&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;C:¥ProgramData¥GraphOnまたはC:¥Documents and Settings¥All Users¥Application Data¥GraphOnでMappedPrinterDrivers.xmlを探します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ワードパッドでファイルを開き、クライアントプリンタドライバの名前を検索します。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;&amp;lt;property id=&amp;quot;HP LaserJet 2100 Series PS&amp;quot; type=&amp;quot;STRING&amp;quot;&amp;gt; 
&amp;lt;value&amp;gt;HP LaserJet 2100 Series PS&amp;lt;/value&amp;gt; 
&amp;lt;/property&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;3.値フィールドからドライバ名を削除します。上記の例では、HP LaserJet 2100 Series PSを削除し、  目的のプリンタドライバと交換します。
4. ファイルを保存してください。この変更は、次にユーザがGO-Globalセッションを開始したときに有効になります。
上記の例では&lt;property id=&#34;HP LaserJet 2100 Series PS&#34; type=&#34;STRING&#34;&gt;がクライアントで使用されているドライバです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;value&gt;HP LaserJet 2100 Series PS&lt;/value&gt;は、ホスト上でマッピングされるべきドライバです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;マッピングプリンタドライバを使用して、プリンタにユニバーサルプリンタドライバを使用させることもできます。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;プリンタにユニバーサルプリンタドライバの使用を強制する方法&#34;&gt;プリンタにユニバーサルプリンタドライバの使用を強制する方法&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;C:¥ProgramData¥GraphOnまたはC:¥Documents and Settings¥All Users¥Application Data¥GraphOnでMappedPrinterDrivers.xmlを探します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ワードパッドでファイルを開き、クライアントプリンタドライバの名前を検索します。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;&amp;lt;property id=&amp;quot;HP LaserJet 2100 Series PS&amp;quot; type=&amp;quot;STRING&amp;quot;&amp;gt; 
&amp;lt;value&amp;gt;HP LaserJet 2100 Series PS&amp;lt;/value&amp;gt; 
&amp;lt;/property&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;3.値フィールドからドライバ名を削除します。上記の例では、HP LaserJet 2100 Series PSを削除し、それをユニバーサルリモートプリンタに置き換えます。&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;&amp;lt;property id=&amp;quot;HP LaserJet 2100 Series PS&amp;quot; type=&amp;quot;STRING&amp;quot;&amp;gt; 
&amp;lt;value&amp;gt;Universal Remote Printer&amp;lt;/value&amp;gt; 
&amp;lt;/property&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;　4.ファイルを保存します。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;次回ユーザがホストに接続したときには、ユニバーサルプリンタドライバを使用してプリンタが設定されます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;複数のドライバをセミコロンで区切ることによって、&amp;lt;値&amp;gt;フィールドに指定できます。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;追加のドライバを指定する方法&#34;&gt;追加のドライバを指定する方法&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;C:¥ProgramData¥GraphOnまたはC:¥Documents and Settings¥All Users¥Application Data¥GraphOnでMappedPrinterDrivers.xmlを探します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ワードパッドでファイルを開き、クライアントプリンタドライバの名前を検索します。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;&amp;lt;property id=&amp;quot;HP LaserJet 2100 Series PS&amp;quot; type=&amp;quot;STRING&amp;quot;&amp;gt; 
&amp;lt;value&amp;gt;HP LaserJet 2100 Series PS&amp;lt;/value&amp;gt; 
&amp;lt;/property&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;3.追加のドライバを指定してください。たとえば、HP LaserJet 2100 Series PSをリストに追加します。&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;&amp;lt;property id=&amp;quot;HP LaserJet 2100 Series PS&amp;quot; type=&amp;quot;STRING&amp;quot;&amp;gt; 
&amp;lt;value&amp;gt;HP LaserJet 2200 Series PS;HP LaserJet 2100 Series PS&amp;lt;/value&amp;gt; 
&amp;lt;/property&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;4.ファイルを保存します。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;管理者は、無制限の数のドライバ名を値に追加できます。 GO-Globalは、指定された順序でドライバを使用してクライアントプリンタを設定しようとします。セミコロンで区切られたドライバは、プロキシプリンタをインストールするときに使用されるドライバの優先順位を指定します。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;プリンタドライバマッピングを削除する方法&#34;&gt;プリンタドライバマッピングを削除する方法&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;テキストエディタでMappedPrinterDrivers.xmlを開き、変更された行全体を削除します。たとえば、次のように削除します。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;&amp;lt;property id=&amp;quot;HP LaserJet 2100 Series PS&amp;quot; type=&amp;quot;STRING&amp;quot;&amp;gt; 
&amp;lt;value&amp;gt;HP LaserJet 2100 Series PS&amp;lt;/value&amp;gt; 
&amp;lt;/property&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;2.ファイルを保存します。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MappedPrinterDrivers.xmlファイルを削除して、以前の変更を削除することができます。ユーザがホストにサインインすると、ファイルが再作成されます。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;クライアントプリンタは、クライアントのセッション中に一時的にGO-Globalホストにインストールされます。プリンタドライバは恒久的にインストールされています。管理者は、GO-GlobalホストのPrintersフォルダにあるプリンタとドライバのリストを表示できます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;すべての新規ユーザにデフォルトのプリンタを追加するには、次の記事を参照してください。
&lt;a href=&#34;https://support.microsoft.com/en-us/kb/252388#%2Fen-us%2Fkb%2F252388&#34;&gt;https://support.microsoft.com/en-us/kb/252388#%2Fen-us%2Fkb%2F252388&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: クライアントプリンタ名のカスタマイズ</title>
      <link>/docs/go-global5/topikku-1/kuraianto-purintanokasutamaizu/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/go-global5/topikku-1/kuraianto-purintanokasutamaizu/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;GO-Globalは、クライアントマシンに設定されている各プリンタについて、ホストにプリンタをインストールします。これらのプリンタはプロキシプリンタと呼ばれ、GO-Global経由で印刷するときにユーザに表示されるプリンタです。複数のユーザがGO-Globalホストに接続するので、これらのプリンタは、ユーザが自分のプリンタだけを見ることができるようにフィルタリングする必要があります。これには、各プリンタに一意の識別子を割り当てる必要があります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;レジストリを通じて、管理者はこれらのプロキシプリンタ名の形式を指定し、ユーザ名、クライアントコンピュータのIPアドレス、クライアントマシン名などの情報を含めることができます。 PrinterNameFormatレジストリキーは、GO-Globalセッションの開始後に作成されます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;管理者は、次のトークンからプリンタ文字列名のサフィックスを作成できます。&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;トークン&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;説明&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;例&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;%U&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;ユーザ名&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Wilson&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;%I&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;クライアントの IP アドレス&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;192.168.100.147&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;%M&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;クライアントの MAC アドレス&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;001122334455&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;%C&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;クライアントのマシン名&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;HRWorkstation&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;%S&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;サーバのマシン名&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Server1&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3 id=&#34;クライアント-プリンタ名のカスタマイズ方法&#34;&gt;クライアント プリンタ名のカスタマイズ方法&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;レジストリエディタ(regedit.exe)を実行します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;レジストリエディタで、 &lt;strong&gt;HKEY_LOCAL_MACHINE&lt;/strong&gt;キーを展開します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;PrinterNameFormat&lt;/strong&gt;キーを見つけます。[HKLM\Software\GraphOn\GO-Global\AppServer \PrinterNameFormat]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[&lt;strong&gt;PrinterNameFormat&lt;/strong&gt;]を右クリックして、[&lt;strong&gt;Modify&lt;/strong&gt;]を選択します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[値のデータ]フィールドに、1つまたは複数のクライアントプリンタカスタマイズトークンを入力します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;レジストリエディタを終了します。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;PrinterNameFormatキーは、デフォルトで(from ％C)に設定されています。上記の例を使用すると、プリンタ名は次のようになります。PrinterName (from HRWorkstation)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PrinterNameFormatストリング内の％以外の特殊文字はトークンではないため、文字通りに使用されます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;許可されていない12文字があります。! ,  = / : * ? &amp;quot; &amp;lt; &amp;gt; and |.これらの文字のいずれかが文字列で使用されている場合、それらはハイフンに置き換えられます。&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: クリップボードのサポート</title>
      <link>/docs/go-global5/topikku-1/kurippubdonosapto/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/go-global5/topikku-1/kurippubdonosapto/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;GO-Globalは、クライアントとホストベースのアプリケーションがクリップボードを使って情報を交換することを可能にします。ユーザは、クライアント上で実行されているアプリケーションから情報をカットアンドコピーして、GO-Globalホスト上で実行されているアプリケーションに貼り付けることができます。クリップボードのサポートはデフォルトで無効になっています。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;heading&#34;&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;クリップボードのサポートを有効にする方法&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Cluster Managerで、 [&lt;strong&gt;All Hosts&lt;/strong&gt;]の一覧から目的のホストを選択します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[Tools | Host Options]の順にクリックします。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[&lt;strong&gt;Client Access&lt;/strong&gt;]タブをクリックします。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[&lt;strong&gt;Clipboard&lt;/strong&gt;]チェックボックスをクリックします。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[&lt;strong&gt;OK&lt;/strong&gt;] をクリックします。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: クライアントのサウンド</title>
      <link>/docs/go-global5/topikku-1/kuraiantonosaundo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/go-global5/topikku-1/kuraiantonosaundo/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Windows 7以降では、GO-Globalホストは、GO-Globalセッションごとにプライベートミキサーを作成する仮想オーディオデバイスをサポートしています。これらのコンポーネントは、GO-Globalセッションで実行されているアプリケーションによって再生されるオーディオをミックスし、それをOgg Vorbisフォーマットでエンコードします。ホストはOgg Vorbisデータをクライアントにストリーミングし、クライアントはオーディオを再生します。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古いオペレーティングシステムでは、GO-GlobalホストはGO-Global 4以前のバージョンでサポートされていた機能を介してクライアント上で基本的なサウンドを再生します。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;クライアントのサウンドのサポートを有効にする方法&#34;&gt;クライアントのサウンドのサポートを有効にする方法&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Cluster Managerで、 [&lt;strong&gt;All Hosts&lt;/strong&gt;]の一覧から目的のホストを選択します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[Tools | Host Options]の順にクリックします。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[&lt;strong&gt;Client Access&lt;/strong&gt;]タブをクリックします。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[&lt;strong&gt;Sound&lt;/strong&gt;]チェック ボックスをクリックします。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[&lt;strong&gt;OK&lt;/strong&gt;]をクリックします。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;サウンドカードをホストに取り付ける必要があります。スピーカはホストには必要ありません。 クライアントサウンドはWindowsクライアントでのみサポートされています。クライアントマシンにはサウンドカードとスピーカが必要です。オーディオサポートはデフォルトで無効になっています。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Windows Server 2003以前のオペレーティングシステムでは、クライアントサウンドはGO-Globalライブラリをセッションプロセスにロードする必要があります。これは、プロセスの起動に影響を与えたり、一部のプロセスをGO-Globalとの互換性を失わせたり、中断/再開操作中に致命的な結果をもたらす可能性があります。高度な設定オプションについては、このガイドの「高度なセッションプロセス設定」セクションを参照してください。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;※高度なセッションプロセス設定は推奨設定はございません&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: シリアルポートおよびパラレルポート</title>
      <link>/docs/go-global5/topikku-1/shiriaru-ptooyobiparareru-pto/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/go-global5/topikku-1/shiriaru-ptooyobiparareru-pto/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;GO-Globalは、ホスト上で実行されているアプリケーションがクライアントマシンのシリアルポートおよびパラレルポートにアクセスできるようにします。シリアルポートとパラレルポートは、デフォルトで無効になっています。クライアントのシリアルおよびパラレルポートへのアクセスは、ネイティブWindowsクライアント、ActiveXコントロール、およびWindows上のプラグインを実行しているクライアントでサポートされています。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;シリアルポートとパラレルポートを有効にする方法&#34;&gt;シリアルポートとパラレルポートを有効にする方法&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Cluster Managerで、 **[All Hosts]**のリストから目的のホストを選択します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[Tools | Host Options]にクリックします。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;**[Client Access]**タブをクリックします。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;**[シリアルとパラレルポート]**チェックボックスをクリックします。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;**[OK]**をクリックします。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;クライアントシリアルポートとパラレルポートでは、セッションプロセスにGO-Globalライブラリをロードする必要があります。 これは、プロセスの起動に影響を与えたり、一部のプロセスをGO-Globalと互換性を持たせたり、中断/再開操作中に致命的な結果を招く可能性があります。 高度なセッションプロセス設定については、このガイドの高度なセッションプロセス設定を参照してください。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;※高度なセッションプロセス設定については推奨設定はございません。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: クライアントのファイルアクセス</title>
      <link>/docs/go-global5/topikku-1/kuraiantonofuiru-akusesu/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/go-global5/topikku-1/kuraiantonofuiru-akusesu/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;GO-Globalでは、ユーザはクライアントコンピュータに保存されているファイルにアクセスして、それをローカル環境内に保存できます。アプリケーションの [&lt;strong&gt;Open&lt;/strong&gt;]および [&lt;strong&gt;Save as&lt;/strong&gt;]ダイアログボックス内にクライアントドライブが一覧表示されます。この時、「Client」プレフィックスが付いています(例:Client C (K:)、Client D (L:))&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/image5/6-18-1.png&#34; alt=&#34;6-18-1&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これらのダイアログボックスでは、クライアントドライブとホストドライブの両方の一覧が表示されます。デフォルトでクライアントドライブのサポートは無効になっています。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;クライアントドライブのサポートを有効にする方法&#34;&gt;クライアントドライブのサポートを有効にする方法&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Cluster Managerで、 [&lt;strong&gt;All Hosts&lt;/strong&gt;]の一覧から目的のホストを選択します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[Tools | Host Options]の順にクリックします。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[&lt;strong&gt;Client Access&lt;/strong&gt;]タブをクリックします。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[&lt;strong&gt;Drives&lt;/strong&gt;]チェックボックスをクリックします。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[&lt;strong&gt;OK&lt;/strong&gt;]をクリックします。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;GO-Globalは、ユーザがUSBドライブにアクセスできます。フロッピーディスク、CD-ROM、DVD-ROMなどのリムーバブルドライブはクライアントドライブとしてサポートされていません。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;クライアントドライブの再マッピング&#34;&gt;クライアントドライブの再マッピング&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;クライアントの[Drives]機能を有効にしてGO-Globalセッションでアプリケーションを実行する場合、GO-Globalで、ドライブ文字とクライアントおよびホストコンピュータのドライブ間で1対1のマッピングが存在することを確認する必要があります。クライアントのドライブとホストのドライブに同じドライブ文字が割り当てられている場合、GO-Globalでドライブのどちらかに新しいドライブ文字を割り当てる必要があります。クライアントドライブは、指定したドライブ文字から順番にリストするか、指定した値でドライブ文字を増分する方法で再マッピングできます。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;クライアントドライブに特定のドライブ文字から順番にドライブ文字を割り当てる方法&#34;&gt;クライアントドライブに特定のドライブ文字から順番にドライブ文字を割り当てる方法&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Cluster Managerで、[Tools | Host Options]の順にクリックします。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[&lt;strong&gt;Client Access&lt;/strong&gt;]タブをクリックします。
3.
クライアントの [&lt;strong&gt;Drives&lt;/strong&gt;]を有効にします。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[&lt;strong&gt;Assign consecutive letters starting at:&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;___&lt;/strong&gt; ****]をクリックします。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;編集フィールドに、シーケンスの始まりのドライブ文字を入力します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[&lt;strong&gt;OK&lt;/strong&gt;]をクリックします。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;たとえば、クライアントコンピュータにA、C、D、およびHのドライブがあり、開始点がドライブ文字Mに設定されている場合、クライアントのドライブはそれぞれM、N、O、およびPに再マップされます。ドライブにすでに割り当てられている場合は、次に使用可能な文字が使用されます。この機能はデフォルトで無効になっています。有効にすると、デフォルトのドライブ名はMです。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;クライアントのドライブ文字を固定値で増分する方法&#34;&gt;クライアントのドライブ文字を固定値で増分する方法&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Cluster Manager で、[Tools | Server Options]の順にクリックします。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[&lt;strong&gt;Client Access&lt;/strong&gt;]タブをクリックします。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;クライアントの [&lt;strong&gt;Drives&lt;/strong&gt;]を有効にします。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[&lt;strong&gt;Increment by:&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;___&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;letters&lt;/strong&gt;]をクリックします。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;編集フィールドに、オフセットとなる 1 以上の数字を入力します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[&lt;strong&gt;OK&lt;/strong&gt;]をクリックします。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;たとえば、クライアントコンピュータに上の例と同じドライブ(A、C、D、H)があり、オフセットを12に指定すると、クライアントの各ドライブには12文字後ろの文字が割り当てられます。ドライブはそれぞれM、O、P、Tに再マッピングされます。 この設定のデフォルト値は12です。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;クライアントドライブを非表示にする&#34;&gt;クライアントドライブを非表示にする&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;システム管理者は、Cluster Managerを使用して、クライアントのオペレーティングシステムドライブ、フロッピードライブ、CD-ROMドライブなどのクライアントドライブを非表示にして、ユーザがGO-Globalからアクセスできないようにすることができます。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;1-つ以上のサーバドライブを非表示にする方法&#34;&gt;1 つ以上のサーバドライブを非表示にする方法&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Cluster Managerで、[Tools | Host Options]の順にクリックします。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[&lt;strong&gt;Client Access&lt;/strong&gt;]タブをクリックします。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;クライアントの [&lt;strong&gt;Drives&lt;/strong&gt;]を有効にします。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[&lt;strong&gt;Hide&lt;/strong&gt;]ボックスに、非表示にするクライアントドライブ文字を入力します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[&lt;strong&gt;OK&lt;/strong&gt;]をクリックします。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;デフォルトでは、すべてのクライアントドライブがマッピングされます。[Hide]ボックスでは、ドライブを任意の順序で指定できます。Linux Client または Mac OS X Clientでクライアントドライブを非表示にする場合は、ルートドライブとフロッピードライブに加えて、ユーザのホームディレクトリが次のようにマッピングされます。例:)&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;クライアントのフロッピードライブ(M:)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;クライアントのホームドライブ(N:)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;クライアントのルートドライブ(O:)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;サーバドライブの非表示&#34;&gt;サーバドライブの非表示&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Microsoftのグループポリシーオブジェクトを使用すると、特定のホストドライブを隠すことができます。手順については、http://support.microsoft.com/kb/231289を参照してください。ホストドライブを非表示にするには、「Cluster ManagerのServer Options」ダイアログで「Apply Group Policy」オプションを有効にする必要があります&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: マッピングされたドライブ</title>
      <link>/docs/go-global5/topikku-1/mappingusaretadoraibu/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/go-global5/topikku-1/mappingusaretadoraibu/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;ドライブマッピングは、各GO-Globalセッション内でプライベートです。たとえば、GO-Globalホストで2つのセッションが実行されている場合、ドライブ文字(たとえばH)をセッション1の1つのネットワーク共有(例:\servername\session1)にマッピングし、同じドライブ文字を割り当てることができます。セッション2で別のネットワーク共有にマッピングすることができます(例:\servername\session2)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ログオンスクリプトを使用してドライブ文字のマッピングを定義します。この機能を提供するアプリケーションを公開することによって、ユーザに独自のドライブマッピングの定義を許可することもできます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;GO-Globalホストの対話型セッション内で定義されたドライブマッピングは、リモートユーザには使用できません。すべてのユーザがドライブマッピングを介して同じネットワーク共有へのアクセスを必要とする場合、ドライブマッピングは通常ログオンスクリプトで定義する必要があります。&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: マルチモニタ</title>
      <link>/docs/go-global5/topikku-1/maruchimonita/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/go-global5/topikku-1/maruchimonita/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Globalクライアントは、Windows上でマルチモニタをサポートします。マルチモニタのサポートは、デフォルトで有効になっていますが、手動で無効にすることもできます。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;go-globalショートカットを使用してマルチモニタを無効にする方法&#34;&gt;GO-Globalショートカットを使用してマルチモニタを無効にする方法&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;GO-Globalショートカットに引数-mm 0を追加します。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;gg-client.exe -h server1 -mm 0
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;h3 id=&#34;go-globalショートカットを使用してマルチモニタを有効にする方法&#34;&gt;GO-Globalショートカットを使用してマルチモニタを有効にする方法&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;GO-Globalショートカットに引数-mm 1を追加します。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;gg-client.exe -h server1 -mm 1
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;h3 id=&#34;go-globalハイパーリンク経由でマルチモニタを無効にする方法&#34;&gt;GO-Globalハイパーリンク経由でマルチモニタを無効にする方法&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;GO-Globalハイパーリンクでマルチモニタパラメータをfalseに設定します。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;http://hostname/goglobal/logon.html?multimonitor=false
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;h3 id=&#34;go-globalハイパーリンク経由でマルチモニタを有効にする方法&#34;&gt;GO-Globalハイパーリンク経由でマルチモニタを有効にする方法&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;GO-Globalハイパーリンクでマルチモニタパラメータをtrueに設定します。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;http://hostname/goglobal/logon.html?multimonitor=true
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: 最大色深度の設定</title>
      <link>/docs/go-global5/topikku-1/no-2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/go-global5/topikku-1/no-2/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;GO-Globalセッションの色深度(または色品質)は、アプリケーションによっては画像の品質に影響を与える可能性があります。GO-Globalセッションは、最大値までクライアントシステムの色深度で実行されます。デフォルトでは、最大深度は1ピクセルあたり16ビットに設定されています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;GO-Globalセッションの最大色数を増減するには、ショートカットからGO-Globalを実行するときに–mxオプションを使用します。最大色数は、次のように-mx 32、-mx 24、-mx 16、-mx 8と指定できます。GO-Globalセッションは、-mxオプションの最小値とクライアントシステムの色数を使用します。たとえば、GO-Globalセッションを1ピクセルあたり32ビットで実行するには、-mx 32をコマンドラインに追加し、クライアントシステムを1ピクセルあたり32ビットで実行する必要があります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;例:&amp;ldquo;C:\Program Files\GraphOn\GO-Global\Client\gg-client.exe&amp;rdquo; -mx 32&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/image5/6-21-1.png&#34; alt=&#34;6-21-1&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ハイパーリンクからGO-Globalを実行するときは、maxbppパラメータを8、16、24、32の値で使用します。次の例では、ハイパーリンクは最大色数を1ピクセルあたり24ビットに設定します。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://hostname/goglobal/logon.html?maxbpp=24&#34;&gt;http://hostname/goglobal/logon.html?maxbpp=24&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: 画像圧縮の無効化</title>
      <link>/docs/go-global5/topikku-1/no-1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/go-global5/topikku-1/no-1/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;デフォルトでは、GO-Globalはすべての画像を1画像あたり最大256色に圧縮します。その結果、複雑な画像は鮮明さを失う可能性があります。GO-Globalクライアントで画像圧縮を無効にするには、次のようにショートカットに-qt 0を追加します。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;C:\Program Files\GraphOn\GO-Global\Client\gg-client.exe&amp;rdquo; -qt 0&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ハイパーリンクからGO-Globalを実行する場合は、quantizeパラメータをfalseに設定してイメージ圧縮を無効にします&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;設定例: &lt;a href=&#34;http://hostname/goglobal/logon.html?quantize=false&#34;&gt;http://hostname/goglobal/logon.html?quantize=false&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;画像圧縮の機能を無効にすると、GO-Globalホストから送信されるデータの帯域幅が大幅に増加する可能性があるので注意して下さい。&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: クライアントコンピュータ名の取得</title>
      <link>/docs/go-global5/topikku-1/kuraianto-konpytano/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/go-global5/topikku-1/kuraianto-konpytano/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;GO-Globalホストではなくクライアントのコンピュータ名を必要とするアプリケーションの場合、管理者はその実行可能ファイルの名前をレジストリキー&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;HKEY_LOCAL_MACHINE\SOFTWARE\GraphOn\GO-Global\Compatibility\GetComputerName&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;の下にDWORDとして追加し、データ値 &lt;strong&gt;0x00000001&lt;/strong&gt;データ値0x00000001で追加できます。このレジストリキーの下にリストされているデータ値が &lt;strong&gt;0x00000001&lt;/strong&gt;のいずれかの名前に一致する実行可能ファイルがWindows &lt;strong&gt;GetComputerName&lt;/strong&gt; APIを呼び出すと、指定されたバッファにホスト名ではなくクライアント名が書き込まれます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;さらに、公開アプリケーションの実行環境の一部として存在する &lt;strong&gt;CLIENTCOMPUTERNAME&lt;/strong&gt;という名前の環境変数があります。この環境変数には、クライアントのコンピュータ名が含まれています。 &lt;strong&gt;CLIENTCOMPUTERIPADDRESS&lt;/strong&gt;環境変数は、コンピュータ名ではなくクライアントコンピュータのIPアドレスを含むことを除いて、同じ機能を実行します。標準のWindows環境変数 &lt;strong&gt;COMPUTERNAME&lt;/strong&gt;は変更されていません。その値はホストのコンピュータ名です。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;クライアントコンピュータ名の取得方法&#34;&gt;クライアントコンピュータ名の取得方法&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;レジストリエディタ (regedit.exe) を実行します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;レジストリエディタ で、 &lt;strong&gt;HKEY_LOCAL_MACHINE&lt;/strong&gt; キーを展開します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;次の &lt;strong&gt;GetComputerName&lt;/strong&gt; キーを検索します。 [SOFTWARE\GraphOn\GO-Global\Compatibility\GetComputerName]&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;この実行可能ファイルの &lt;strong&gt;DWORD&lt;/strong&gt;エントリを作成します (例 : pw.exe)。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;新しいエントリの値を &lt;strong&gt;0x00000001&lt;/strong&gt;に設定します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;レジストリエディタを終了します。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;クライアントがセッションに再接続すると、CLIENTCOMPUTERNAMEおよびCLIENTCOMPUTERIPADDRESS環境変数は、環境変数を取得するためのAPI呼び出しを行うと、既存の各プロセスで更新されます。セッションプロセスがこれらのAPIの1つを呼び出す前に、別のプロセスがセッションプロセスの環境変数を取得しようとすると、これらの環境変数の値は更新されません。更新をトリガーする正確なAPI呼び出しは次のとおりです。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UserEnv!CreateEnvironmentBlock()
Kernel32!ExpandEnvironmentStringsA/W()
Kernel32!GetEnvironmentStringsA/W()
Kernel32!GetEnvironmentVariableA/W()&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: アプリケーションスクリプトのサポート</title>
      <link>/docs/go-global5/topikku-1/apurikshon-sukuriputonosapto/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/go-global5/topikku-1/apurikshon-sukuriputonosapto/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;多くのWin32アプリケーションは、クライアントPCにインストールするように設計されており、1人のユーザだけで実行されます。アプリケーションがGO-Globalホストからデプロイされると、複数のユーザが同時にそのアプリケーションを実行できるようにする必要があり、アプリケーションが「マルチユーザ対応」でない場合は、いくつかの問題が発生する可能性があります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;アプリケーションでのマルチユーザ配置の問題を解決する最善の方法は、アプリケーションが複数のユーザを適切にサポートするようにアプリケーションを変更することです。アプリケーションを変更できない場合は、起動前の設定とシャットダウン後のクリーンアップを実行するためにアプリケーションスクリプトを使用します。これは、アプリケーションをマルチユーザ環境で実行できるようにするために必要です。アプリケーションスクリプトを作成およびデプロイするプロセスは次のとおりです。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;以下の処理を行うバッチファイルを作成します。 ・ユーザのアプリケーション環境を準備するために必要なタスクの実行 ・アプリケーションの起動 ・アプリケーションのシャットダウン後に必要なクリーンアップタスクの実行。バッチファイルは EXITコマンドで終了します。このコマンドがない場合、CMD.EXEプロセスはシャットダウンしません。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;アプリケーションスクリプトを公開します。 a. Cluster Manager を開きます。 b. [Tools | Applications | Add]の順にクリックします。 c. [Application Path]フィールドに CMD.EXE へのパスを入力します。 d. [Command Line Options]フィールドで「/K filename」を指定します。filenameは実行するバッチ ファイルのフルパスです。 e. アプリケーションの表示名を入力し、アイコンを指定します。 f. [OK]をクリックします。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;アプリケーションスクリプトをテストします。 a. GO-Globalクライアントの 1 つを起動し、GO-Globalホストに接続します。 b. アプリケーションスクリプトのアイコンをダブルクリックします。アプリケーションのユーザインタフェースがクライアント画面上に表示され、アプリケーションスクリプトによって設定された環境下でアプリケーションが実行されます&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;GO-Globalを使用してアプリケーションスクリプトを起動すると、CMD.EXE 画面は表示されません。したがって、アプリケーションスクリプトにはユーザ入力用のプロンプトは組み込めません。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Advanced Session Process Configuration</title>
      <link>/docs/go-global5/topikku-1/nasesshonpurosesu/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/go-global5/topikku-1/nasesshonpurosesu/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;この項目はKitASPでのサポート項目ではございません&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;This section covers some of the advanced configuration options that can be set for processes running within GO-Global sessions. These settings can be applied to specific executable (.exe) applications or as default settings applied to applications without specific configurations. Care should be taken when making any changes discussed in this section. An incorrect configuration can affect the startup of a process, make a process incompatible with GO-Global, or have fatal consequences during suspend/resume operations. Most applications that run within a GO-Global session will have GO-Global libraries loaded within them to perform redirection in order to obtain desired behavior. There are two levels of redirection that these libraries can initialize. The first level configures application and system modules to behave in a particular way. Most applications will need one or more level one settings enabled. Level one settings include Client Time Zone, Client Printing, and altered Windows API behavior. The second level creates a communications channel between the application and client for duplex transmission of session related information. For the highest level of application compatibility with GO-Global, level two settings should be enabled in as few applications as possible. Level two settings include Client Sound and Client Serial and Parallel Ports. The different configuration settings employed by the GO-Global libraries that redirect session processes are controlled by hexadecimal bit values within the registry. The desired bit values are logically ORed together to create a QWORD registry value. Here is the documented list of process redirector bits and a description of what they configure.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;**0x0000000000000001 ***- &lt;em&gt;Prohibit a process from running within a session&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;0x0000000000000002&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;- Disable the loading of GO-Global libraries. All redirection will be disabled. The time required to perform the redirection operations is generally a small percentage of the time required to launch typical Windows applications, but it can be a large percentage of the time required to launch and run simple console applications. Some console applications do not require redirection and performing these tasks can significantly extend the time required to execute logon scripts. Including this bit allows administrators to bypass redirection of a process. Applications execute faster since the GO-Global libraries are not loaded and initialized. This bit can also be used for applications that, for one reason or another, are incompatible with some or all of the GO-Global redirection settings.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;0x0000000000000004&lt;/strong&gt; - Disable Client Time Zone. This bit can be used for applications that, for one reason or another, are incompatible with the GO-Global Client Time Zone redirection settings. &lt;em&gt;- Disable Client Time Zone. This bit can be used for applications that, for one reason or another, are incompatible with the GO-Global Client Time Zone redirection settings.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;0x0000000000000008&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;- Disable Client Printing. This bit can be used for applications that, for one reason or another, are incompatible with the GO-Global Client Printing redirection settings.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;em&gt;_0x0000000000000040&lt;/em&gt;_&lt;/em&gt;* - Enable the Windows ProcessIdToSessionId() API to return the GO-Global session ID.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;0x0000000000000200&lt;/strong&gt; - Disable Client Sound. This bit can be used for applications that, for one reason or another, are incompatible with the GO-Global Client Sound redirection settings.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;0x0000000000000400&lt;/strong&gt; - Disable client Serial and Parallel Ports. This bit can be used for applications that, for one reason or another, are incompatible with the GO-Global Client Serial and Parallel Ports redirection settings.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;0x0000000000000800&lt;/strong&gt;* _- Enable the Windows GetComputerName() API to return the client computer name. See also: Obtaining the Name of the Client Computer. Disable the updating of the client environment variables (CLIENTCOMPUTERNAME and CLIENTCOMPUTERIPADDRESS) when a client reconnects to a suspended session._&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;em&gt;_0x0000000000001000&lt;/em&gt;_&lt;/em&gt;*- Disable, for optimization purposes, some of the normal processing performed when Explorer.exe is launched. This bit prevents Explorer.exe from launching processes listed under the HKEY_LOCAL_MACHINE\SOFTWARE\Microsoft\Windows\CurrentVersion\Run, RunOnce and RunOnceEx registry keys. This reduces the system resources needed to run Explorer in a session.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;0x0000000080000000&lt;/strong&gt;* - Enable application produced with Delphi to use the Client Serial and Parallel Ports feature. Applications built with Delphi do not properly process all return values from the Windows GetOverlappedResult() API. This bit prevents the returning of WAIT_TIMEOUT and instead returns WAIT_OBJECT_0.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;0x0000000800000000&lt;/strong&gt;* - Enable the NtQuerySystemInformation function to return the GO-Global session ID. This option may be required for .NET applications that make use of the Windows Session ID.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*Indicates advanced options that should only be used if instructed to by your support contact.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;All the unlisted bits are purposely undocumented and reserved for internal GraphOn use only. Do not alter any registry values that contain any unlisted bits and do not apply any unlisted bits to any registry values you add. GO-Global Host operation will be compromised if this is done.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;These bits can be combined to customize the redirector settings of specific applications or to change the default settings used by applications that do not have a registry entry. In either case always include the default value bits set by the initial install of GO-Global, unless instructed otherwise by a support engineer.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;to-add-custom-redirector-settings-for-a-specific-application&#34;&gt;To add custom redirector settings for a specific application&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Click Start | Run.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Type Regedit.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Browse to the registry key: HKEY_LOCAL_MACHINE\GraphOn\GO-Global\Loader\Processes.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Click Edit | New | QWORD value.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Type the name of the application&amp;rsquo;s executable file. (For example, Beeps.exe.) The application&amp;rsquo;s name can be specified as either a fully qualified path or as the file&amp;rsquo;s base name and extension.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Select the new registry value.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Click Edit | Modify.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Verify that the Base selection is Hexadecimal.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Type the combined bits in the &lt;strong&gt;Value data&lt;/strong&gt; edit box.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Click &lt;strong&gt;OK.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id=&#34;to-change-the-default-redirection-settings&#34;&gt;To change the default redirection settings&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Click Start | Run&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Type Regedit.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Browse to the registry key: HKEY_LOCAL_MACHINE\GraphOn\GO-Global\Loader\Processes.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Select the existing &lt;strong&gt;DefaultLoaderOptions&lt;/strong&gt; registry value.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Click Edit | Modify.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Verify that the Base selection is Hexadecimal.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Type the new setting in the &lt;strong&gt;Value data&lt;/strong&gt; edit box.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Click &lt;strong&gt;OK.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Example Configuration&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A GO-Global host has the following applications installed and registered in the Cluster Manager.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;DataDownloader.exe&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;DataProcessor.exe&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;DataViewer.exe&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;The DataDownloader.exe executable is a Windows application that reads data from a serial device and saves it to a file. Client Sound is needed for error conditions alerts that can be signaled while data is being downloaded. Client Files Access will be used to store the data file on the client system. The Windows GetComputerName() API must be redirected so that the client computer name can be used to indicate the source of the data within the data file.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Because the serial device that contains the data is connected to the client computer, Client Serial and Parallel Ports will need to be enabled. Because this is the only process that will access Client Serial and Parallel Ports on this system, a registry entry specifically for DataDownloader.exe has been added. This minimizes the risks and overhead associated with this level two redirector setting by disabling Client Serial and Parallel Ports in all other applications.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The settings for this application are calculated as follows:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;0x0000000000000100 - These are the bits originally set in DefaultLoaderOptions.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;0x0000000000000800 - This is the bit that enables the Windows GetComputerName() API redirection. 0x0000000000000900 – This is the hexadecimal QWORD to be set in the DataDownloader.exe registry value. The DataProcessor.exe executable is a console application that needs Client File Access to read in the serial data file from the client and write out the processed data file to the client. It will also use Client Time Zone to properly process the times recorded in the serial data file. All other settings will be disabled to minimize the risks and overhead associated with redirector settings. The settings for this application are calculated as follows:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;0x0000000000000100 - These are the bits originally set in DefaultLoaderOptions.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;0x0000000000000008 - This is the bit that disables Client Printing.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;0x0000000000000200 - This is the bit that disables Client Sound.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;0x0000000000000400 - This is the bit that disables Client Serial and Parallel Ports.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;0x0000000000000708 – This is the hexadecimal QWORD to be set in the DataProcessor.exe registry value.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The DataViewer.exe executable is a Windows application that displays the data so that it can be analyzed. It needs Client File Access to read in the processed data file from the client. It needs Client Sound so that application sounds can be heard. It needs Client Printing so that the analyzed data can be printed on paper. These are some of the settings needed by most applications, so the DefaultLoaderOptions registry value is used for the calculation below.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The default setting will be changed to disable the Client Serial and Parallel Ports. This can be done because the only application that uses Client Serial and Parallel Ports, DataDownloader.exe, has its own registry setting that specifically enables it.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;0x0000000000000100 These are the bits originally set in DefaultLoaderOptions.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;0x0000000000000400 - This is the bit that disables Client Serial and Parallel Ports.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;0x0000000000000500 – This is the hexadecimal QWORD to be set in the DefaultLoaderOptions registry value.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This example demonstrates how a combination of application specific and the default settings can be used to minimize the risk of application incompatibilities and allow an optimal environment to run in.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;running-the-windows-desktop-explorerexe-in-the-background-of-go-global-sessions&#34;&gt;Running the Windows desktop (explorer.exe) in the background of GO-Global sessions&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Some Windows applications use features and services that are provided by the Windows desktop (explorer.exe). Most applications run without the desktop, but some fail to start or run properly when the desktop is not running in the same session as the application. By default, the desktop does not run in GO-Global sessions. If an application fails to start or work properly in a GO-Global session, it may have a dependency on the desktop.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;to-register-the-windows-desktop-explorerexe-to-run-in-go-global-sessions&#34;&gt;To register the Windows desktop (explorer.exe) to run in GO-Global sessions&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;From the Registry Editor, expand the HKEY_LOCAL_MACHINE key.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Expand \SOFTWARE\GraphOn\GO-Global\System\Run\LocalMachine.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Create a DWORD value and name it explorer.exe.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Set the value to&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;With this configuration, the desktop will run in GO-Global sessions but will not be visible.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Registering the Windows desktop to run in the background of a GO-Global session adds significant overhead. Sessions will take longer to start and will consume more memory. Additional overhead can also result from other processes that are registered to run when the desktop starts up. Care should be taken to ensure that unnecessary processes are not registered in users&#39; Startup folders or under the various Run commands in the Registry (e.g., HKEY_LOCAL_MACHINE\SOFTWARE\Microsoft\Windows\CurrentVersion\Run).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Starting in GO-Global 4.8.2, explorer.exe will run in the session the first time that a user signs on to a host. This is done to fully initialize the user profile. Explorer.exe will not run in subsequent sessions started by the same user on the same host, unless configured to do so as described above.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: プロキシのトンネリング</title>
      <link>/docs/go-global5/topikku-1/purokishinotonneringu/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/go-global5/topikku-1/purokishinotonneringu/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;HTTP CONNECTメソッドを介したプロキシトンネリングでは、プロキシサーバを介してインターネットにアクセスするユーザは、次の条件が満たされたときにインターネット上のGO-Globalホストに接続できます。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ユーザはWindowsコンピュータ上でGO-Globalクライアントを実行している。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;プロキシサーバのアドレスとポートが、クライアントコンピュータの[インターネットオプション]に保存されている。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;GO-Globalホストが設定されているポートへのHTTP CONNECTメソッドのトンネルで、Rapid-X Protocol(RXP)接続を受け入れられるように、プロキシサーバが設定されている。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;http-connectメソッドによるプロキシのトンネリング&#34;&gt;HTTP CONNECTメソッドによるプロキシのトンネリング&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Windowsコンピュータ上のユーザがGO-Globalホストとの直接接続を確立できず、クライアントコンピュータが[インターネットオプション]でプロキシサーバを使用するように設定されている場合、クライアントは GO-GlobalホストとのHTTP CONNECTメソッドトンネルの確立を試みます。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;クライアントコンピュータの **[インターネットオプション]**で指定されたアドレスとポートを使用してプロキシサーバに接続します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;プロキシサーバにCONNECT要求(CONNECT address:port HTTP/1.0)を送信します。addressとport は、それぞれGO-GlobalホストのIPアドレスと、ホストがRXP接続を受け入れるポート(デフォルトでは491)です。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;プロキシサーバからの応答を読み取ります。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;プロキシサーバの応答に、以下のように応答します。 a.Basic認証が必要な場合、GO-Globalはユーザにユーザ名とパスワードの入力を求め、手順2を繰り返します。ここではユーザの資格情報を提供します。 b.要求に失敗すると、以下のメッセージが表示されます。「Failed to connect to serverAddress via the proxy server at proxyAddress.(proxyAddressのプロキシサーバからserverAddressに接続できませんでした)[reason for failure (失敗の理由)] c. 要求に成功すると、GO-GlobalはRXP接続を初期化し、セッションを開始します。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id=&#34;ポート-443を使用してhttp-connectメソッドトンネルを許可する方法&#34;&gt;ポート 443を使用してHTTP CONNECTメソッドトンネルを許可する方法&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ポート443での接続を受け入れるようにGO-Globalホストを設定します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ホストへのアクセスに使用するWebページでポート443を指定します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;必要に応じて、ポート80(HTTP)およびポート443(HTTPS)でGO-Globalホストへの接続を許可するようにプロキシサーバを設定します。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;GO-GlobalホストとそのWebページの設定を完了すると、上述の3つの要件を満たすユーザはホストに接続できます。ショートカットを使用するユーザは、コマンド行に -hp 引数と 443を追加する必要があります(例: &amp;ldquo;..\ggclient.exe&amp;rdquo; -h server -hp 443)。そうしなければ、これらのユーザはGO-Globalにログオンできません。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;GO-Globalクライアントは、ポート443のトラフィックがHTTPSかどうかを確認するように設定されているプロキシサーバからGO-Globalホストに接続することはできません。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;プロキシサーバでは、GO-Globalは基本認証のみをサポートします。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: IPv6のサポート</title>
      <link>/docs/go-global5/topikku-1/ipv6nosapto/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/go-global5/topikku-1/ipv6nosapto/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;GO-Globalは、主要なインターネットレイヤプロトコルであるIPv4の後継であるインターネットプロトコルバージョン6(IPv6)をサポートしています。IPv6はIPv4よりもはるかに広いアドレス空間を持ち、アドレスの割り当てやトラフィックのルーティングを柔軟に行うことができます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;GO-Globalは以下をサポートしています：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;GO-Globalホストは、IPv4およびIPv6クライアントからの接続を受け入れます。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;GO-Global中継ホストは、IPv4およびIPv6に依存ホストからの接続を受け入れます。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;管理者は、ホスト名、IPv4アドレス、またはIPv6アドレスを使用して、Cluster Managerで中継ホストを指定できます。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ユーザは、ホスト名、IPv4アドレス、またはIPv6アドレスを使用してGO-Globalホストに接続できます。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/image5/6-27-1.png&#34; alt=&#34;6-27-1&#34;&gt;&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Smart cardのサポート</title>
      <link>/docs/go-global5/topikku-1/smart-cardnosapto/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/go-global5/topikku-1/smart-cardnosapto/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;GO-Globalは、Smart cardの文書署名とSmart card認証のサポートを提供します。これらの機能は、Windowsクライアントでのみサポートされています。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;smart-card認証&#34;&gt;Smart card認証&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Smart card認証は、デフォルトでは無効になっています。Smart card認証は、Cluster Managerの[Host Options]ダイアログの[Security]タブで有効になります。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;smart-card認証を有効にする方法&#34;&gt;Smart card認証を有効にする方法&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Cluster Managerを起動します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[Tools | Host Options | Security]をクリックします。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Smart card Authentication&lt;/strong&gt;をクリックします。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;OK&lt;/strong&gt;をクリックします。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;コンピュータを再起動します。(Smart card認証は、コンピュータが再起動されるまで有効になりません)。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Smart card認証を有効にすると、GO-Globalサインインダイアログではなく、標準のWindowsセキュリティダイアログでサインインするように求められます。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;smart-card文書署名&#34;&gt;Smart card文書署名&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Smart cardの文書署名は、デフォルトで無効になっています。 Smart cardの文書署名は、クラスタマネージャの[&lt;strong&gt;Host Options&lt;/strong&gt;]ダイアログの[&lt;strong&gt;Client Access&lt;/strong&gt;]タブにある &lt;strong&gt;Smart card&lt;/strong&gt;オプションを使用して、クライアントに接続されたSmart cardへのアプリケーションアクセスを許可することで有効になります。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Cluster Managerを起動します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[Tools | Host Options | Client Access]をクリックします。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Smart card&lt;/strong&gt;をクリックします。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;OK&lt;/strong&gt;をクリックします。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: PAEのサポートを有効にする</title>
      <link>/docs/go-global5/topikku-1/paenosaptowonisuru/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/go-global5/topikku-1/paenosaptowonisuru/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;Windows Server 2008では、GO-GlobalはPhysical Addressing Extension(PAE)を介して4GBを超えるメモリをサポートします。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;paeを有効にする方法&#34;&gt;PAEを有効にする方法&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;[スタート | ファイル名を指定して実行]の順にクリックします。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;「C:\boot.ini」と入力します。X はブートファイル、tldr、Boot.iniなどの保存場所のドライブ文字です。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;スイッチ / PAEを追加して、オペレーティングシステムに対応する行を修正します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ファイルを保存して、コンピュータを再起動します。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: パフォーマンス自動調整</title>
      <link>/docs/go-global5/topikku-1/pafumansu/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/go-global5/topikku-1/pafumansu/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;パフォーマンスの自動調整は、アプリケーションが大量のグラフィックデータを生成しているとき、またはクライアントシステムの処理速度が制限されているときに使用されます。パフォーマンスの自動調整が有効になっていると、クライアントマシンはホストが送信しているデータを処理している速度を報告します。ホストはこの情報を使用して、クライアントシステムが対応できないグラフィック情報(フレームレートの高いアニメーションなど)を削除したり、プリミティブなグラフィカル操作ではなく、アプリケーションのコンテンツのイメージを送信することを選択したりして、送信するデータの総量を減らします。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;パフォーマンスの自動調整により、どのクライアントでも最もグラフィックスの厳しいアプリケーションでも実行できます。パフォーマンスの自動調整はデフォルトで無効になっています。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;ホストに接続しているすべてのクライアントに対してパフォーマンス自動調整を有効にする方法&#34;&gt;ホストに接続しているすべてのクライアントに対してパフォーマンス自動調整を有効にする方法&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;次のディレクトリで &lt;strong&gt;HostProperties.xml&lt;/strong&gt;ファイルを見つけます。C:\ProgramData\GraphOn.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ワードパッドで &lt;strong&gt;HostProperties.xml&lt;/strong&gt;を開き、次のセクションを見つけます。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;&amp;lt;/property&amp;gt; 
- &amp;lt;property id=&amp;quot;ClientProcessingBatch&amp;quot; group=&amp;quot;Miscellaneous&amp;quot; type=&amp;quot;UINT32&amp;quot;&amp;gt; 
&amp;lt;value&amp;gt;0&amp;lt;/value&amp;gt; 
&amp;lt;/property&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;　3. &lt;strong&gt;ClientProcessingBatch&lt;/strong&gt;値を0から1に変更します&lt;/p&gt;
&lt;ol start=&#34;4&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;GO-Global Application Publishing Service&lt;/strong&gt;を停止して開始します。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;変更を加える前に、必ず &lt;strong&gt;HostProperties.xml&lt;/strong&gt;のバックアップを作成してください。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3 id=&#34;パフォーマンス自動調整のしくみ&#34;&gt;パフォーマンス自動調整のしくみ&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;パフォーマンスの自動調整が無効になっていると、ホストは「四角形を描く」、「線を描く」、「テキストを描く」などの基本的な描画コマンドをクライアントに送信して、クライアントの表示を更新します。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;代替方法は、ホストが描画操作の最終結果を含むイメージを待機してクライアントに送信することです。このアプローチは「スクリーンスクレイピング」と呼ばれます。ほとんどの場合、プリミティブ描画コマンドを使用してクライアントの表示を更新する方がはるかに効率的ですが、「スクリーンスクレイピング」のほうが効率的な場合があります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;パフォーマンスの自動調整が有効になっていると、ホストは、ディスプレイデータがホストからクライアントに送信されるたびに、クライアントディスプレイを更新する最も効率的な方法を決定しようとします。たとえば、ホストが画面の変更された領域の画像を送信するのに必要な帯域幅が、画面を変更するのに使用されたすべての描画コマンドを送信するのに必要な帯域幅よりも小さいと推定した場合、描画コマンドの代わりにホストは画像を送信します。言い換えれば、それが「スクリーンスクレープ」になります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;アニメーションやビデオを表示するアプリケーションでは、パフォーマンスオートチューニングを有効にすることをお勧めします。ホスト上のアプリケーションが大量の画像を描画している場合でも、ホストがフレームをスキップしてユーザー入力に応答できるからです。ただし、このオプションを有効にすると、画面の一部がホストのフレームバッファ（画面）から更新され、その他の部分が描画コマンドを使用して更新されたときに、小さな表示異常が発生する可能性があります。これらの異常のため、パフォーマンスの自動調整はデフォルトで無効になっています。&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Automatic Windows Update and Hotfix Compatibility</title>
      <link>/docs/go-global5/topikku-1/automatic-windows-update-and-hotfix-compatibility/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/go-global5/topikku-1/automatic-windows-update-and-hotfix-compatibility/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;KitASPではこの設定を推奨しておりません。弊社から案内しています、Windows Update情報をご参照ください。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;GO-Global supports High Priority Windows Updates, Windows Hotfixes, and Windows Service Packs. GraphOn tests GO-Global for compatibility with High Priority Windows Updates and Windows Service Packs. Certification testing begins as soon as the High Priority Windows Update or Service Pack is released and is usually completed within one day.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;If GraphOn certifies that the Windows Update or Service Pack is compatible with the currently released version of GO-Global, Updates or Service Packs can safely be installed on GO-Global Hosts.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Microsoft does not release Windows Hotfixes from its Microsoft Update site and typically only provides Hotfixes to customers on an as-needed basis. Since Hotfixes are not universally available, GraphOn does not run compatibility tests on Windows Hotfixes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;GO-Global is expected to be compatible with nearly all future Windows Updates and Hotfixes. Windows Service Packs, however, contain more significant changes and may not be compatible with GO-Global. If a Windows Update, Hotfix, or Service Pack is incompatible with GO-Global, the Application Publishing Service will record an error in its log file and close. If this occurs, contact Customer Support. GraphOn will typically provide support for incompatible updates within one week.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;GraphOn recommends that users install only Windows Updates and Service Packs on GO-Global Hosts that have been certified to be compatible with GO-Global. As such, GraphOn recommends that GO-Global Hosts be configured so they do not automatically install Windows Updates.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;to-disable-the-automatic-installation-of-windows-updates&#34;&gt;To disable the automatic installation of Windows Updates&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Click Start | Control Panel.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Click Automatic Updates.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;In the Automatic Updates dialog, click one of the following options:▪ Download updates for me, but let me choose when to install them. ▪ Notify me but don&amp;rsquo;t automatically download or install them. ▪ Turn off Automatic Updates.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Click OK.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: サイレントインストール</title>
      <link>/docs/go-global5/topikku-1/sairentoinsutru/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/go-global5/topikku-1/sairentoinsutru/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;GO-Globalクライアントはサイレントモードでインストールできます。 つまり、プロセスの初期起動を除いて、ユーザの操作なしでインストールが実行できます。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;サイレントインストールの方法&#34;&gt;サイレントインストールの方法&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;ローカル管理者としてcmd.exeを実行します(管理者として実行)。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;次のコマンドを実行します。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;cmd /c gg-client.windows.exe /s /v&amp;quot;/qn&amp;quot;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;GO-Globalショートカットが[Start | Programs | GraphOn GO-Global 5 | GO-Global]に追加されます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ネイティブクライアントへのショートカットではなく、GO-Global Webクライアントをインストールするには、次のコマンドを実行します。&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;cmd /c gg-client.windows.x86.exe /s /v&amp;quot;/qn GOGLOBAL_SHORTCUT=&amp;quot;No&amp;quot;&amp;quot;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Logファイル</title>
      <link>/docs/go-global5/topikku-1/logfuiru/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/go-global5/topikku-1/logfuiru/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;GO-Globalホストはログファイルを作成して、GO-Global自身および一定のGO-Globalプロセスのパフォーマンス情報を記録します。GraphOn Technical Supportは、このデータを使用して、起こり得る問題の診断と修正を行います。特に、特定のマシンや特定のアプリケーションでのみ再発し得るエラーに対して有効です。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全てのログファイルは、クライアントマシン関連でもホストマシン関連でも、GO-Globalホスト上のLog フォルダ(例：D:\Program Files\GraphOn\GO-Global Server\Log)に保存されます。Logフォルダには、 &lt;strong&gt;Backup&lt;/strong&gt;、 &lt;strong&gt;Codes&lt;/strong&gt;、 &lt;strong&gt;Templates&lt;/strong&gt;の3つのサブフォルダがあります。これらのサブフォルダを削除しないよう注意してください。GO-Globalのメッセージは、接頭語 aps の後にApplication Publishing Serviceが開始された日付と時刻(ミリ秒未満は四捨五入)が続く形でログファイルに記録されます(例: aps_2013-04-04_09-55-47-636.html)。Application Publishing Serviceが開始されるたびに、新しいログファイルが作成されます。最新の日時スタンプのログファイルに、現行または最後の Application Publishing Serviceインスタンスでのメッセージが含まれています。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;GO-Globalの実行時に検出された問題は、ログファイルのエントリとして記述されています。各エントリは、項目番号と日時スタンプによって固有識別された、イベントやプログラムエラーの説明です。 GraphOn Technical Supportは、この情報を利用して、障害の原因を判断し解決策を決定します。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;また、ログファイルのエントリにはメッセージ識別用の接頭語がついています。それにより、関連する個別ユーザのセッションやアプリケーションが判断できます。イベントが特定セッションのコンテキスト内で発生した場合、そのセッション名がメッセージの最初に表示されます(例:SuzyG on Server1)。イベントがApplication Publishing Serviceへの接続(クライアントまたはアプリケーションからの接続)のコンテキスト内で発生した場合、その接続プロセスの名称(例: pw(1244))がメッセージの接頭語に含まれます。この例(pw(1244))の場合、Program Windowプロセスと Application Publishing Service間の接続中に障害が発生しています。1244は、そのイベントが発生したプロセスのIDです。メッセージの最初に接続名apsが含まれている場合、そのイベントは Application Publishing Service で発生していますが、他のプロセスとの接続には関係ありません。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;logファイルの新規保存場所の選択&#34;&gt;Logファイルの新規保存場所の選択&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;デフォルトでは、Logファイルは生成されると \Program Files\GraphOn\GO-Global\Log に保存されます。Cluster Managerの [&lt;strong&gt;Host Options&lt;/strong&gt;]ダイアログを使用すれば、Logファイルの新規保存場所を選択できます。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;heading&#34;&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Logファイルの新規保存場所を選択する方法&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Cluster Manager で、[Tools | Hosts Options]の順にクリックします。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[&lt;strong&gt;Log&lt;/strong&gt;]をクリックします。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[&lt;strong&gt;Folder&lt;/strong&gt;]編集ボックスに新しいディレクトリへのパスを入力するか、その保存場所を閲覧します。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Logファイルの保存場所としてリモートシステムのパスを指定することはできません。すなわち、UNCパスやマップされたネットワークドライブを[Folder]ボックスで指定すると、&amp;ldquo;Please specify a usable Windows folder where log files may be written.&amp;rdquo; というエラーメッセージが表示されます。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Backup&lt;/strong&gt;フォルダと既存のLogファイルを、 &lt;strong&gt;Templates&lt;/strong&gt;および &lt;strong&gt;Codes&lt;/strong&gt;サブフォルダと一緒に新規保存場所に移動してください。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/image5/6-33-1.png&#34; alt=&#34;6-33-1&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;出力レベルの設定&#34;&gt;出力レベルの設定&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;GO-Globalには、以下の 6 つのLog出力レベルがあります。&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;0:出力なし 1:エラー 2:エラーおよびイベント 3:エラー、イベント、および警告 4:エラー、イベント、警告、および診断メッセージ 5, 6:エラー、イベント、警告、診断メッセージ、およびトレース メッセージ
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;h3 id=&#34;出力レベルの設定方法&#34;&gt;出力レベルの設定方法&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Cluster Manager で、[Tools | Hosts Options]の順にクリックします。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[&lt;strong&gt;Log&lt;/strong&gt;]をクリックします。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[&lt;strong&gt;Output level&lt;/strong&gt;]ボックスに上記の数値の 1 つを入力します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[&lt;strong&gt;OK&lt;/strong&gt;]をクリックします。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Logの出力レベルを 5 または 6 に設定した場合、ホストで生成されるLogファイルの容量は非常に大きくなるため、パフォーマンスや拡張性に悪影響が出る場合があります。したがって、GraphOn社や代理店から特別な指示がない限り、Logの出力レベルをまたは6設定すべきではありません。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;デフォルトの出力レベルは 4です。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;logファイルの管理&#34;&gt;Logファイルの管理&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;GO-Globalでは、Application Publishing Serviceが開始されるたびにLogフォルダに新しいLogファイルが作成されます。時間の経過とともに、これらのファイルのサイズは大きくなり、大量のディスクスペースを占領するようになります。これらのファイルの管理のために、GO-Globalでは、Logファイルの削除またはバックアップ、ファイルサイズや保存期間の上限の設定ができます。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;logファイルの削除方法&#34;&gt;Logファイルの削除方法&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Cluster Managerで、[Tools | Hosts Options]の順にクリックします。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[&lt;strong&gt;Log&lt;/strong&gt;]をクリックします。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[&lt;strong&gt;Maintenance&lt;/strong&gt;]のところで [&lt;strong&gt;Delete&lt;/strong&gt;]を選択します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;削除するまでのLogファイルの保存期間を指定します(日単位)。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Logファイルのサイズがどのくらいに達したら削除するか指定します(MB 単位)。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[&lt;strong&gt;OK&lt;/strong&gt;]をクリックします。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;GO-Global Application Publishing Service&lt;/strong&gt;を再起動します。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/image5/6-33-2.png&#34; alt=&#34;6-33-2&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;logファイルのバックアップ方法&#34;&gt;Logファイルのバックアップ方法&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Cluster Managerで、[Tools | Hosts Options]の順にクリックします。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[&lt;strong&gt;Log&lt;/strong&gt;]をクリックします。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[Maintenance]のところで [Back up]を選択します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;どのくらいの時間が経過したらログファイルをLogフォルダのBackupサブディレクトリに移動するか指定します (日単位)。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ログファイルがどのくらいの容量に達したらLogフォルダのBackupサブディレクトリに移動するか指定します(MB 単位)。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[&lt;strong&gt;OK&lt;/strong&gt;]をクリックします。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;GO-Global Application Publishing Serviceを再起動します。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Application Publishing Serviceは30分ごと、および開始されるたびに、 &lt;strong&gt;Log&lt;/strong&gt;フォルダ から指定した保存期間またはサイズに達したファイルを探し出します。その後、それらのファイルを削除するか、Logフォルダ内の &lt;strong&gt;Backup&lt;/strong&gt;サブディレクトリに移動します。ログファイルの整理中に、現行のログファイルが指定の保存期間またはサイズに達したら、Application Publishing Serviceはそのログファイルを閉じて、新規作成したログファイルをインストールします。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;デフォルトでは、ログファイルは 7日間経過したら、またはサイズが20 MBに達したらバックアップが取られるようになっています。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;クライアントlogファイル&#34;&gt;クライアントLogファイル&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;GO-Globalクライアントは、クライアントがホストに接続されていない時に、クライアントデバイス上のLogファイルに情報を記録します。さらに、ユーザがホストにサインインした後、クライアントはLogファイルをホストと同期させます。具体的には、GO-Globalは、ホストに以前にコピーされていないLogファイルがクライアントに存在するかどうかを判断します。存在する場合、GO-Globalは欠落しているクライアントLogファイルをホストにコピーします。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;これらの変更により、システム管理者は接続の問題の原因を簡単に特定できます。 たとえば、ユーザがホストへの接続が頻繁に切断されると報告してきた場合、システム管理者はホストとクライアントのLogファイルをチェックして原因を特定できます。 通常、このシナリオでは、ユーザの前のセッションのクライアントLogファイルがホスト上で使用可能になり、管理者はクライアントLogファイルをクライアントデバイスから手動で取得する必要はありません。 一般的に、管理者は、ユーザーがホストにまったく接続できない場合にユーザのコンピュータからLogファイルを取得する必要があります。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;クライアントLogファイルの名前には、ユーザの名前、ホストのアドレス、クライアントが開始された日時が含まれます。 クライアントLogファイルは、ユーザの%APPDATA%\GraphOn\Logsディレクトリ(Windowsクライアントの場合)およびホストの \Program Files\GraphOn\GO-Global\Log\Client ディレクトリに格納されます。 Logファイルがクライアントからホストにコピーされると、クライアントのLogファイルのコピーがクライアントコンピュータの%APPDATA%\GraphOn\Logs\Oldディレクトリに移動されます。Logファイルは、HKEY_CURRENT_USER\Software\GraphOn\GO-Global\Client\LogFileAgeLimit &lt;em&gt;レジストリ値で指定された日数の間、クライアントに保存されます。 デフォルトは10日間です。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;クライアントがホストに接続している間にクライアントが出力する情報は、ホストの(APS&lt;/em&gt;_&amp;hellip;)ログファイルに記録されます。 GO-Globalクライアントは、クライアントがホストに接続されていない場合にのみ、クライアントLogファイルにメッセージを記録します。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;接続の監視&#34;&gt;接続の監視&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;GO-Globalは、ホストへの接続の待ち時間と入出力レートを監視します。ホストに新しいクライアントが接続すると、ホストはクライアントの接続をテストし、ホストのLogファイル内の各メトリックの初期値を記録します。その後、ホストは接続の品質変化を監視します。セッションの実行中にメトリックの品質が変化した場合、ホストはその変更をLogファイルに記録します。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;品質チェックの頻度としきい値は、HostProperties.xmlファイルで指定します。&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: Support Request Wizard</title>
      <link>/docs/go-global5/topikku-1/support-request-wizard/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/go-global5/topikku-1/support-request-wizard/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;この項目はKitASPでのサポート項目ではございません&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;The GO-Global Host includes a Support Request Wizard that gathers log files and information about the host that can be sent to technical support. Administrators can run the Support Request Wizard from the Cluster Manager by clicking Help | Support Request Wizard or via the Start menu by clicking Programs | GraphOn GO-Global 5 | Tools | Support Request Wizard.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The wizard prompts the administrator for a description of the problem, a time frame for when the problem happened, and the user or users that were affected. If the issue is associated with an existing support case, administrators can enter the Case Number. By default, the zipped report is placed on the user profile&amp;rsquo;s desktop, but administrators can select an alternative destination via the wizard.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Administrators can upload the zipped file to the support ticket via the GO-Global support portal &lt;a href=&#34;http://www.graphon.com/customer-support/graphon-customer-support-portal&#34;&gt;http://www.graphon.com/customer-support/graphon-customer-support-portal&lt;/a&gt; or reply to an existing support email (&lt;a href=&#34;mailto:support@graphon.com&#34;&gt;support@graphon.com&lt;/a&gt;) with the attachment.&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: DPIスケーリング</title>
      <link>/docs/go-global5/topikku-1/dpisukringu/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/go-global5/topikku-1/dpisukringu/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;GO-Globalでは、ディスプレイのDPIを拡大縮小することで、ユーザが画面上のテキストやその他のアイテムのサイズを変更することができます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;GO-GlobalクライアントをWindows上で実行すると、GO-GlobalはクライアントコンピュータのDPI設定を使用します。ユーザは、コントロールパネルの表示アプレットをクライアントコンピュータで実行することによって、DPI設定を変更できます。 DPI設定の変更は、クライアントコンピュータでローカルに実行されるアプリケーションと、GO-Globalセッションで実行されるアプリケーションに適用されます。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;GO-GlobalクライアントがWindows以外のOSで実行されている場合、GO-Globalは、ホスト上のコントロールパネルの表示アプレットの下でユーザに指定されているDPI設定を使用します。この構成では、管理者は、表示アプレットをユーザに公開することで、ユーザがDPI設定を変更できるようにすることができます。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;表示アプレットをユーザに公開する方法&#34;&gt;表示アプレットをユーザに公開する方法&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;サーバ上のコンソールに管理者としてサインインします。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;表示アプレットへのショートカットを作成します。 
a.[&lt;strong&gt;スタート | コントロール&lt;/strong&gt;]の順にクリックしてます。
b. [&lt;strong&gt;表示&lt;/strong&gt;]を右クリックします。 ショートカットがデスクトップに追加されます。
c.ショートカットをすべてのユーザがアクセスできるディレクトリ(例：C:\Users\Public\Desktop)にドラッグします。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ユーザにショートカットを公開する 
a. &lt;strong&gt;Cluster Manager&lt;/strong&gt;を実行し、 [&lt;strong&gt;Application | Add&lt;/strong&gt;]の順にクリックします。 
b. [&lt;strong&gt;Display Name&lt;/strong&gt;]フィールドに「Display Setting」(または他のわかりやすい名前)と入力します。 
c. [&lt;strong&gt;Executable Path&lt;/strong&gt;]フィールドにexplorer.exeへのパス(例：C:\Windows\explorer.exe)を入力します。 
d. [&lt;strong&gt;Command-Line Options&lt;/strong&gt;]フィールドに、手順2で作成したショートカットのパスを入力します。(例C:\Users\Public\Desktop\Display.lnk)。 
e. [&lt;strong&gt;OK&lt;/strong&gt;]をクリックします。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
