<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>kitASP Docs – 概要</title>
    <link>/docs/go-global61rc/go-global61introduction/</link>
    <description>Recent content in 概要 on kitASP Docs</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    
	  <atom:link href="/docs/go-global61rc/go-global61introduction/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
      
        
      
    
    
    <item>
      <title>Docs: GO-Globalの概要</title>
      <link>/docs/go-global61rc/go-global61introduction/introducinggo-global/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/go-global61rc/go-global61introduction/introducinggo-global/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;GO-Global&lt;/strong&gt;はシンプルで安全なアプリケーション仮想化ソリューションであり、既存のWindowsアプリケーションを企業ネットワークまたはWebに拡張します。GO-Globalを利用することで、承認された従業員、ビジネス パートナー、および顧客は、接続、場所、クライアント プラットフォーム、またはオペレーティングシステムに関係なく、どこからでもアプリケーションに安全にアクセスすることができます。&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: GO-Globalの機能</title>
      <link>/docs/go-global61rc/go-global61introduction/go-globalfeatures/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/go-global61rc/go-global61introduction/go-globalfeatures/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ネットワークおよびウェブへのアクセス:&lt;/strong&gt; GO-Globalでは、ネットワークまたはWebアクセスを介して、GO-GlobalホストからWindowsアプリケーションへのアクセスを提供しております。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;クロスプラットフォームの互換性:&lt;/strong&gt; GO-Globalでは、事実上すべてのクライアントプラットフォームからWindowsアプリケーションにアクセスすることができます。アプリケーションは、Mac、Windows、Linuxなどのデスクトップコンピュータ、およびiOSやAndroidのモバイルデバイスから実行することができます。GO-Globalを通じて配備されたWindowsベースのアプリケーションは、クライアントプラットフォームに関係なく、Windowsオペレーティングシステム上で実行されているかのような外観、操作感、機能を有しています。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;クライアントファイルへのアクセス:&lt;/strong&gt; GO-Globalは、ハードディスクおよびマッピングされたネットワークドライブを含むクライアントドライブのシームレスな統合をサポートしています。これにより、ユーザはクライアントコンピュータに保存されているファイルにアクセスし、ローカルにファイルを保存することができます。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ホストの監視:&lt;/strong&gt; GO-Globalでは、個々のGO-Globalホストのリアルタイム監視、個々のクライアントとプロセスの制御、個々のユーザのログアウトおよびシャットダウンを提供しています。kitASPが開発した&amp;lt;GO-Global拡張パック&amp;gt;を利用することで、Webでユーザやセッションの監視を行うことも可能になります。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;セッションシャドウイング:&lt;/strong&gt; セッションシャドウイング機能により、複数のユーザが単一のセッションとそのアプリケーションを表示して制御することができます。この機能により、ヘルプデスクの担当者やシステム管理者は、ユーザの問題のトラブルシューティングやデバッグを支援することができます。セッションシャドウイングは、ライブコラボレーションにも使用できます。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ロードバランシング:&lt;/strong&gt; ロードバランシングは、複数のGO-Globalホストにユーザセッションを分散します。ロードバランシングが有効な場合、ユーザはロードバランシングされたホストのいずれかで実行されている切断されたセッションに再接続することができます(※1)。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;セッションの再接続:&lt;/strong&gt; セッションの再接続を有効にすると、GO-Globalはクライアント接続なしでサーバ上のクライアントセッションを維持します。ユーザがサーバから故意に切断した場合、またはネットワークの問題によりクライアントの接続が失われた場合、管理者が指定した期間、ユーザのセッションおよびアプリケーションはサーバ上で実行されたままになります。クライアントのホストへの接続が切断された場合、クライアントは自動的にホストへの再接続を試みます。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;パフォーマンスカウンタ:&lt;/strong&gt; パフォーマンスカウンタをWindowsパフォーマンスモニタに追加して、アクティブなセッション数とサーバに接続されているクライアント数を追跡することができます。GO-Globalホストのパフォーマンスカウンタを使用すると、管理者はGO-Globalホストへのネットワークアクセスを持つすべてのマシンからサーバのアクティビティを監視することができます。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;プロキシトンネリング:&lt;/strong&gt; プロキシトンネリングにより、ユーザはプロキシサーバを介してインターネット上のGO-Globalホストに接続することができます。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;グループポリシーのサポート:&lt;/strong&gt; Microsoftのグループポリシーとその拡張機能を使用して、管理者はレジストリベースのポリシーの管理、スクリプトの割り当て、フォルダのリダイレクト、アプリケーションの管理、セキュリティオプションの指定を行うことができます。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;SSLセキュリティ:&lt;/strong&gt; GO-Globalでは、GO-Globalのクライアントとサーバ間の通信方法としてSSL(Secure Socket Layer)をサポートしております。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;タイムゾーンリダイレクト:&lt;/strong&gt; このオプションでは、GO-Globalホストで選択されているタイムゾーンに関係なく、クライアントコンピュータのタイムゾーンでGO-Globalセッションを実行することができます。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;下位互換性のあるクライアントとホスト:&lt;/strong&gt; クライアントとサーバのメジャーバージョンとマイナバージョンが一致していても、リビジョン(サービスパック)またはビルド番号が一致しない場合でも、クライアントがGO-Globalホストに接続できるようになります。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;クライアント印刷:&lt;/strong&gt; ユーザは、GO-Globalホスト上で実行されているアプリケーションからクライアントアクセス可能なプリンタに印刷することができます。GO-Globalのユニバーサルプリンタドライバは、ほぼすべてのプリンタを自動的にサポートしています。高度なプリンタ固有の機能については、管理者は、ネイティブプリンタドライバを使用するようにGO-Globalホストを設定することができます。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;動的なディスプレイのサイズ変更:&lt;/strong&gt; ユーザが別のデバイスからセッションに再接続した場合、またはクライアントデバイスの解像度を変更した場合、GO-Globalはセッションのデスクトップのサイズを自動的に調整します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;高解像度ディスプレイのサポート:&lt;/strong&gt; GO-Globalは高解像度ディスプレイをサポートしています。GO-GlobalクライアントをWindowsで実行する場合、GO-GlobalはクライアントコンピュータのDPI(DPI Per Inch)設定を自動的に使用します。クライアントをWindows以外のオペレーティングシステムで実行する場合、GO-Globalはホスト上のコントロールパネルのディスプレイアプレットでユーザに指定されたDPI設定を使用します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;クライアントサウンド:&lt;/strong&gt; GO-Globalホストは、GO-Globalセッションで実行されているアプリケーションからWindowsクライアントに音声出力をストリーム配信します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;クライアントのシリアルポートとパラレルポート:&lt;/strong&gt; GO-Globalでは、ホスト上で実行されているアプリケーションがクライアントマシンのシリアルポートとパラレルポートにアクセスすることができます。この機能はWindowsクライアントでのみサポートされています。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;モバイルアプリのツールバーエディタ:&lt;/strong&gt; 管理者は、Windowsアプリケーションがモバイルデバイスからアクセスされた際に、GO-Globalモバイルアプリの下部に表示されるカスタムツールバーボタンとメニューを作成することができます。カスタムツールバーは、iPad、iPhone、Androidタブレットなどのモバイルデバイスからアクセスする際のWindowsアプリケーションの操作性を大幅に向上させます。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Mobile Sense:&lt;/strong&gt; GO-GlobalのMobile Sense技術により、Windowsアプリケーションはモバイルアプリケーションのように動作します。たとえば、フォーカスがあるアプリケーションウィンドウは、ユーザのデバイスの画面に合わせて自動的にサイズが調整され、Windowsアプリケーションがテキスト入力を受信できるようになると、キーボードが自動的に開きます。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Windows互換性保証:&lt;/strong&gt; Windows互換性保証では、更新プログラムがGO-Globalと互換性があることをGraphOnが確認するまで、管理者はWindows更新プログラムのインストールを自動的に延期することができます。この機能をサポートするために、GraphOnはマイクロソフトのWindowsUpdateサービスを継続的に監視し、新しいアップデートがないかどうかを確認しています。Microsoftが1つまたは複数のWindowsアップデートをリリースすると、GO-Globalは、新しくリリースされたWindowsアップデートがGO-Globalと互換性があることをGraphOnが確認するまで、影響を受けるGO-GlobalホストへのすべてのWindowsアップデートのインストールを一時停止します。更新プログラムに互換性がない場合、GO-Globalは、GO-GlobalがすべてのWindows更新プログラムのリリースと互換性のある更新プログラムを自動的にダウンロードしてインストールするまで、影響を受けるホストへのすべてのWindows更新プログラムのインストールを停止します。このプロセスにより、Windows互換性保証により非互換性のリスクを最小限に抑え、管理者はGO-GlobalホストでのWindowsアップデートの管理の負担を軽減することができます。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ライセンスの概要:&lt;/strong&gt; Admin Consoleのタブには、ホストで利用可能なGO-Globalのライセンスが一覧表示され、各ライセンスの製品コード、シート数、メンテナンスの有効期限、およびステータスが表示されます。また、GO-Globalは、ライセンスの有効期限が近づいている場合や期限を超えた場合に管理者に通知します(※2)。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;クラウドライセンス:&lt;/strong&gt; クラウドライセンスでは、GO-GlobalのFlexeraベースのライセンスファイルに代わるシンプルで可用性の高いライセンスを提供しております。クラウドライセンスでは、ライセンスサーバ、製品コード、ライセンスファイルの再発行、再ホスト、アップグレードの必要がありません。代わりに、管理者はホストのアクティベーションウィザードを実行し、GraphOnアカウントにサインインして、そのホストで使用するライセンスを選択するだけです。管理者はいつでもライセンスからホストを追加したり削除したりできます。ライセンスの同時使用ユーザ数を増やすには、ライセンスの追加シートを購入するだけです。新しく購入したシートは、ライセンスを使用するように設定されたホストに自動的に追加されます。クラウドライセンスは永続的またはサブスクリプションで、オンプレミスおよびクラウドベースのGO-Globalホストの両方で使用できます(※2)。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;サードパーティのロードバランサーとのセッション再接続のサポート:&lt;/strong&gt; サードパーティのロードバランサーを介してGO-Globalホストのクラスタに接続するユーザは、セッションを一時停止および再開し、ネットワークが中断した後にセッションに再接続できます。ユーザがサードパーティのロードバランサを介してホストに接続し、その後切断された場合、ロードバランサがユーザのセッションが実行されているホストにユーザを接続できなくても、GO-Globalは自動的にユーザをホストに再接続します。たとえば、ホストAで実行中のセッションを持つユーザが切断された場合、ユーザのGO-Global AppControllerは、ロードバランサを介してホストAへの再接続を自動的に試行します。ロードバランサがホストBへの接続をルーティングする場合、ホストBはホストAへの接続を開き、GO-Global AppControllerとホストAの間でデータを中継します。この機能は、AppControllerが実行されている場合にのみサポートされます。ユーザがAppControllerを閉じるか、Program Windowの[Disconnect]オプションを介してホストから明示的に切断した場合、ロードバランサがユーザの後続の接続をユーザのホスト以外のホストにルーティングすると、ユーザは実行中のセッションに再接続できなくなります。(※1)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;GO-Global Web App:&lt;/strong&gt; JavaScriptおよびHTML5で開発されたGO-Global Web Appは、インストール不要のクライアントで、ユーザはWindows、Mac、およびLinuxコンピュータ上の一般的なWebブラウザからWindowsアプリケーションを実行することができます。Webアプリでは、ローカルアプリケーションとリモートアプリケーション間のコピーアンドペースト、クライアント側のパスワードキャッシング、およびGO-GlobalのプレビューPDFプリンタを使用したローカルプリンタへの印刷をサポートしています。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;GO-Global AppController：&lt;/strong&gt; GO-Global Appは、AppControllerと呼ばれるブランド化されていないカスタマイズ可能なアプリケーションとして再設計されました。AppControllerは、GO-Globalのネイティブクライアントとブラウザアドオンの機能を、コンピュータのデスクトップ、モバイルデバイス、またはWebブラウザから起動できる単一のアプリケーションに結合します。AppControllerは簡単なインストールを提供し、顧客自身の企業ブランドでパーソナライズできます(※2)。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;強力な暗号化ウィザード：&lt;/strong&gt; Admin Consoleを使用して、管理者はGO-Globalホストの信頼できるSSL証明書を生成でき、サードパーティの認証局から証明書を購入することなく強力な暗号化とSSL/TLSセキュリティを有効にできます(※2)。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;2要素認証：&lt;/strong&gt; 2要素認証は、ユーザ名とパスワードに加えて、ユーザがスマートフォンの認証アプリから6桁のコードを入力することをオプションで要求することにより、セキュリティの追加レイヤーを提供します(※2)。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ビデオサポート：&lt;/strong&gt; ビデオサポートが有効になっている場合、GO-Globalセッションで実行されているアプリケーションおよびWebブラウザは、ビデオコンテンツをGO-Globalクライアントにリダイレクトします(※2)。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;URLリダイレクト：&lt;/strong&gt; この機能により、GO-Globalユーザは、ホストのデフォルトブラウザではなく、ユーザのクライアントのデフォルトブラウザで開くWebリンクをクリックできます。これにより、ユーザはGO-Globalセッションで実行されているWebコンテンツおよびビデオに効率的にアクセスできます(※2)。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ファイルオープンリダイレクト：&lt;/strong&gt; ファイルオープンリダイレクトは、エンドユーザがクライアントで実行されているアプリケーションでホスト上のファイルを開くことができるようにすることで、エンドユーザのワークフローを合理化します。管理者は、特定のファイルタイプ(PDF、TXT、DOCXなど)の機能を有効にして、このタイプのファイルがOutlookなどのホストアプリケーションから開かれると、AutoCADやExcelなどのアプリケーションのクライアントにリダイレクトされて開かれます(※2)。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;エンドユーザのブランド化：&lt;/strong&gt; 管理者は、Admin Consoleのブランド化ダイアログを使用して、Program Window、サインインダイアログ、およびAppControllerインストールページで、GraphOnのGO-Globalブランドを独自の会社名と画像に置き換えることができます(※2)。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;(※1) KitASPでサポートしていない機能になります。KitASPが開発した&amp;lt;GO-Global拡張パック&amp;gt;を利用することで、Webを利用した負荷分散処理を行うことも可能になります。&lt;br&gt;
(※2) GO-Global 6.1で追加された機能になります。&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: 既知の制限</title>
      <link>/docs/go-global61rc/go-global61introduction/knownlimitations/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/go-global61rc/go-global61introduction/knownlimitations/</guid>
      <description>
        
        
        &lt;p&gt;GO-Global の既知の制限事項は以下のとおりです。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;GO-Globalはグループポリシーのログオンスクリプトまたはログオフスクリプトをサポートしていません。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;MicrosoftのVBScriptsは、バッチファイルで実行されない限り、ログオンスクリプトとしてサポートされていません。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;GO-Globalホスト上のファイルをコピーしてクライアントに貼り付け、既存のファイルを上書きしようとすると、うまくいかない場合があります。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;GO-GlobalはParallels Virtuozzoをサポートしていません。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;GO-GlobalはGO-GlobalセッションでAdobe Acrobat 8.0をサポートしています。以前のバージョンのAcrobatはサポートされていません。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Macから印刷する場合、Appleのプレビューアプリケーションはサポートされていません。Mac OS Xアプリを実行している場合、印刷するにはAdobe Readerが必要です。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;GO-Globalのユニバーサルプリンタドライバはポート9010を使用しています。このポートは変更できません。GO-Globalホスト上の他のソフトウェアがポート9010を使用している場合、ユーザはユニバーサルプリンタドライバを使用して印刷することができません。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ライセンスファイルが追加または削除されるたびに、GO-Globalライセンスマネージャーサービスを再起動する必要があります。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;日本語キーボードは、Mac OS Xでは-kb ClientSideIMEオプションでのみサポートされています。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;クライアントのタスクマネージャが&amp;quot;常にトップにある&amp;quot;に設定されている場合、ペイントの問題が発生することがあります。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;クライアントの表示が256色に設定されていると、色が正しく表示されないことがあります。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ジャーナルレコードフックはサポートされていません。そのため、アプリケーションによってはマクロの記録に失敗することがある。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;クライアント側のファイルに埋め込まれたOLEオブジェクトは編集できません。OLEオブジェクトの編集に必要なアプリケーションがホスト上で利用可能な場合は、ホスト上のドライブにファイルをコピーして編集し、必要に応じてクライアントにコピーし直してください。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Windows以外のクライアントでは、クライアント上で実行されているアプリケーションとホスト上で実行されているアプリケーションの間では、テキストと画像のみをコピーして貼り付けることができます。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;GO-Globalホストがrelay serverに接続されている場合、ホストの設定(公開アプリケーションなど)がrelay serverの設定に置き換わるという警告は表示されません(※1)。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;セッションシャドウイングされている間は、切断されたセッションにユーザが再接続することはできません。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;GO-Globalは、システムアカウント以外のアカウントでのアプリケーション公開サービスの実行をサポートしていません。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;キーボードマッピングコマンドライン引数-kbは、Linuxおよび Mac OS Xでは大文字と小文字が区別されます。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;GO-Globalは /3GB スイッチをサポートしていません。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;pdfforgeからのPDFCreatorはサポートされていません。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;MicrosoftのXPS Document Writerは、ユニバーサルプリンタドライバを使用している場合、クライアントプリンタとしてサポートされていますが、XPS Printer Driverはサポートされていません。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;dependent application serverからGO-Globalを管理する場合、異なるアカウントで2つのシステムに対話的にログオンしている場合、Admin Consoleを使用してrelay serverに接続することはできません。代わりに、relay serverでAdmin Consoleを実行してください(※1)。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;GO-Globalは、システムトレイと統合するアプリケーションをサポートしていません。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Admin Consoleで[Apply Group Policy]が有効になっている場合、セッションの開始に時間がかかる。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Windows統合認証を使用してユーザが認証し、サーバ側のパスワードキャッシュが無効になっている場合、ホストのテーマは適用されません。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;(※1)KitASPでサポートしていない機能になります。&lt;/p&gt;

      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docs: システム要件</title>
      <link>/docs/go-global61rc/go-global61introduction/systemrequirements/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/docs/go-global61rc/go-global61introduction/systemrequirements/</guid>
      <description>
        
        
        

&lt;div class=&#34;alert alert-green&#34; role=&#34;alert&#34;&gt;


&lt;h4 class=&#34;alert-heading&#34;&gt;&lt;i class=&#34;fa fa-info-circle&#34; aria-hidden=&#34;true&#34;&gt;&lt;/i&gt;情報&lt;/h4&gt;
代理店様向けの専用ページにGO-Global製品OSバージョン別マトリックスとGO-Global製品バージョン別機能マトリックスの資料も用意しています。&lt;br&gt;
合わせてご参照ください。
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&#34;go-globalホスト&#34;&gt;GO-Globalホスト&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;GO-Globalホストには、次の64ビットWindowsオペレーティングシステムのいずれかが必要です。&lt;br&gt;
　&lt;strong&gt;Windows Server 2019&lt;/strong&gt; - Standard/Datacenter&lt;br&gt;
　&lt;strong&gt;Windows Server 2016&lt;/strong&gt; - Standard/Datacenter&lt;br&gt;
　&lt;strong&gt;Windows Server 2012 R2&lt;/strong&gt; - Standard/Datacenter&lt;br&gt;
　&lt;strong&gt;Windows 10(バージョン1809以降)&lt;/strong&gt; - Professional/Enterprise(マルチユーザ環境では、Windows Serverの利用を強く推奨します。)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;GO-Globalホストは、最新のWindowsアップデートがインストールされているコンピュータでサポートされています。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;インストールを実行するには、管理者がホストの管理者権限を持っている必要があり、ホストがネットワークプロトコルとしてTCP/IPを使用している必要があります。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;GO-Globalは、TCPパケットのためにGraphOnの登録ポート491をリッスンします。外部ファイアウォールやホスト上のソフトウェアファイアウォールをTCPポート491を許可するように設定してください。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;GO-Globalは、VMware ESXiおよびHyper-Vをサポートしています。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;GO-Globalは、Device Guard を有効にしているWindows Server 2016システムをサポートしていません。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;GO-Globalは、ドメインコントローラへのホストのインストールをサポートしていません。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;クライアントとホストの色深度は256以上である必要があります。1,600万以上を推奨します。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;GO-GlobalホストのメモリとCPUの要件は、公開されているアプリケーションとシステムにアクセスするユーザ数によって決まります。一般的に、GO-Globalホストは12人のヘビーユーザ/500 MHz CPUと 25人のライトユーザ/500 MHz CPUをサポートすることができます(「ヘビー」とは、1 つ以上の大規模なアプリケーションを継続的に実行しているユーザと定義されます。「ライト」とは、断続的なユーザ操作を伴う1つのアプリケーションを実行しているユーザと定義されます)。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;GO-Globalは最大500ミリ秒の往復遅延をサポートしています。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;GO-Globalでは、最低28.8kbpsのモデム速度が必要です。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;GO-Globalでは、ユーザのネットワーク帯域幅ごとに16kbpsを必要とします。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;go-globalクライアント&#34;&gt;GO-Globalクライアント&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;GO-Globalは以下のクライアントプラットフォームをサポートしています。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Windows 10(バージョン1809以降)Professional/Enterprise(32ビット/64ビット)&lt;br&gt;
Windows 7 Professional/Ultimate/Enterprise(32ビット/64ビット)。GO-Globalは、最新のWindowsアップデートがインストールされたコンピュータでサポートされています。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mac OS X 10.13以降&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Red Hat Enterprise Linux 7と8(64ビット)、CentOS 7および8(64ビット)、SUSE Linux Enterprise Desktop 15(64ビット)、Ubuntu 18.04 LTSと19(64ビット)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;iOS 11.0以降&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ARMプロセッサのAndroid 8.0以降&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;GO-Globalは以下のブラウザをサポートしています。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Internet Explorer 11(32ビット)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mozilla Firefox 60以降&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mac OS XでのApple Safari 11以降&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Google Chrome 67以降のWindows 7/Windows 10/Chromebookとの連携&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Microsoft Edge Chromium&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
